大專Notebook Ownership 2018 (2)

1001又唔開新post

xps13 9360 想齊port 大電啲 vs x1c
邊部好
利申engine仔

就算係9370 都會有 coil whine問題
唔止dell, hp果部spectre x360 都會有
嚴唔嚴重就睇自己接受程度
但淨係知新9370 就冇咁大聲

Apple 喺咪今年都唔會出back to school?

冇所謂 x1c再齊port d

ust 終於有得訂

engin仔 想買thinkpad
但唔知邊部會較適合
有無巴打有推薦 唔該
budget around $10,000

仲諗緊買macbook好定Windows 系統嘅notebook好
求指教 利申: 細電engine仔

engine 都有好多 唔知你係邊類
有d 會用AutoCAD 有d 會用 Revit 果d
打code matlab, C++, Java 等

11/8訂 到宜家都未有email 幾時有得拎

細電 如果會用d 舊嘅software 就window機
但其實 mac 機 定 window 都ok 新果d software 通常都有兩邊板本
mac機 最多你都係 down返window 用

你可以問下year2 3 果d

細電 如果會用d 舊嘅software 就window機
但其實 mac 機 定 window 都ok 新果d software 通常都有兩邊版本
mac機 最多你都係 down返window 用

你可以問下year2 3 果d

科大買Surface Go要9月中先有得拎
去百記訂貴$600但8月尾有貨
邊個好?

價錢唔係差好遠，但個spec就唔有啲唔同，想知各位巴打點睇，揀邊部好

諗諗下買部 xps13 9360 i5 算。同9370比，粒U都一樣，9370又變左USB type-c，舊電又少左，都唔知有咩好

薄啲
個mon令面
有指紋+面部解鎖（唔洗打密碼好爽）
同埋TB3比較future proof（雖然我覺得呢類機講future proof都哂氣）
不過留意9360個TB3係閹版
如果你有打算用呢個port插勁嘢就可能真係要考慮9370

咦，咁9370個mon又真係光啲 ，令面就唔洗喇

需要幫買notebook請tg我

唉，望望下Lenovo thinkpad x280同xps 13 9370比仲好，輕啲，電又用耐啲

新野點都有改進
唔係都唔會出新啦

問機請講定有咩用途，budget，心儀機款

我買左idepad530s 重dd換張display card

用3DS max之類畫下產品設計 3D圖

i5u cpu 8ram 150mx GPU
呢個配置夠唔夠

不過9370冇哂啲ports對大部分人嚟講的確係一個downgrade

有冇人已經訂左UST
幾多號可以拎機

依個又真嘅 SD卡位變 micro SD 我都呆咗 又唔留一個usb-a
唔知做乜 雖然佢會有條轉插usb-a線 要帶多樣野 好似iphone 咁
但係佢換咗內籠 依樣重要野 係幾好

我有性趣嗰啲都要九月中

邊度有得睇幾時拎

你checkout嘅時候有得睇

訂咗9360留名

why not x1c 呀ching?

所以我覺得如果純粹只係想有部機上堂/做下功課/睇片
9360已經好夠做
9370啲improvement係對效能有要求先用得著

不過我用9370嘅主要原因係我知我遲早會換全type c嘅MacBook Pro
為咗統一方便我決定連xps都買全type c嘅9370

支那公司(backdoor)又貴1100
xps仲要型啲 infinity display

都係嘅 9360 切合一般需要多d 多port 方便又平d
btw 點解唔買MacBook Pro先 要買9370?

但係個Mon好似好細bo,btw,你幾時拎？

次序係：
1. 我年頭急需一部Windows電腦
2. 掙扎9360 vs 9370
3. 因為預見到年中/尾會換埋部舊mbp，考慮到mbp已經全type c，所以決定XPS都買9370，令啲配件可以兩邊用
4. 上個月買埋新MBP

啱啱賣左部2017年版13吋touch bar 256gb
再訂返2018年版13吋touch bar 256gb
加埋apple care 14106埋單

Rich ar 清

有冇巴打知道大學優惠的Omen 15係用咩牌子既SSD?

好 嚴重既話大學notebk有冇得退
23號有得拎

因為舊嗰部win laptop已經嚴重outdated(2008年買，換過ram同ssd都好撚慢）
而mac嘅性能就handle唔到我想做嘅嘢
所以忍痛一年內一炮過換哂

13.3 inch
0.7inch真係差唔遠
24號拎

你落百老果d 地方睇睇 試下
好似換機就有 退好似冇
我覺得唔係嚴重

打去問

xps 得8GB ram 夠唔夠用

咁9370用成點 幾好?

夠用 文書 睇片 打code 都應該夠

9360 好定9370
9370冇usb 3.0位

好順好輕便
會成日拎出街用（even唔係一定要用）

不過full load嘅時候會有coil wine
睇下你敏唔敏感

冇usb3.0 會好麻煩？

9370 會有條轉插usb-a線

9360 舊電大d 耐用d
ports 齊d多d
價錢平d

9370 mon唔同咗
內籠 散熱轉雙風扇
port 轉晒usb-c 果d
電少d
價錢貴

會長期full load cpu 就9370
budget冇咁多 又想方便 就9360

咁都幾好啊
舊電應唔應該到1日做野?

兩部重量好似一樣添

我都覺得ideapad530s好似幾好，佢仲要有i7同8gb ddr4

睇下你係咪成日都要插usb storage
個人覺得還好
因為出街好少插嘢（帶定個adapter唔算太煩）
屋企就插一個hub通哂所有hdd/mon/mouse
所以都ok
當然我唔介意佢俾一個type a我

重量係無分別 1.21kg 同 1.2kg 分別 好細/無

唔知點解佢閹完啲嘢可以冇輕過

咁9360 9370分別有冇啲咩常見問題 例如邊part 特別易壞 ？

佢mon 改咗 散熱風扇 1變2 條銅條都換咗

sorry講漏咗，我主要用嚟做下文書嘢，平時睇下youtube咁

用咗半年暫時未有咩大問題
就算有都係Windows嘅問題

20號拎機

想問macbook pro 2018 13 寸base model 8xxx個部，夠不夠run autocad, 3d max個d?

冇乜閹過啫

coil wire 睇手神可能有電流聲

普遍話x1 冇咁易壞

x1c外型好。。。
但同毒撚一樣好似好實用

想問讀product interior design 果啲
用Apple MacBook Pro 128gb i5 without touch bar
夠唔夠用？

利申只係用ai ps，3D max果類用翻屋企PC

毒撚實用咩

其實我覺得x1c都靚仔

揀邊部好
或者大家有冇其他推介。
我需求係CPU i7H GPU 1050以上

想問macbook pro 2018 13 寸base model 8xxx個部，夠不夠run autocad, 3d max個d

想問吓買ipad去apple store買好定係喺notebook ownership買好

淨係睇數字就9370電細啲，睇過評測實際運行都係 9370襟用啲

有需要就+$234 買埋 verbatim 個 hub 出HDMI 駁電視喇

想買samsung有無cityu巴打幫幫手?

中價機好似冇咩人討論 我得7500budget 唔知點揀依兩部好
巴打們點睇Dell Inspiron 14 7472 (i7) 同Vostro 13 5370 (i7)
價錢差800
最主要分別係7472係128 gb ssd+1tb hdd而5370就有成512 gb ssd 冇hdd
其他如gpu, port 位, 重量果d都係5370好小小
平時都係用cad, 3dsmax , revit, ps, ai, rhino呢畫圖軟件多
我驚ram唔夠所以想加錢上16gb ram
但問題就係5370 16gb ram 過左我budget
定係8gb ram都夠行我上面講果d軟件所以直接買5370算?
巴打係我既會點揀
定係同價位有更好選擇

仲有唔知點解dell官網賣7472係貴過5370但Ownership賣就5370貴d

中大代購

有冇人知Thunderbolt 3 係咪支援pd 3.0頭？

係咪搵條type c對type c頭就得

其實點解xps13 同xps15 個價差唔多
邊部抵屌d

15散熱爭d

因為XPS15 仲用緊舊design
散熱差啲同埋冇face unlock

XPS13 以文書 薄機來講係最高階之一

XPS 15就電子垃圾 又唔夠XPS13 MBP咁輕便 效能又唔夠中階gaming laptop強 唔3唔4

Dlkm hkust部xps13都廢過hku

唔該晒巴打們
有d 心動想買xps13
HKU 個價係咪幾抵屌

DELL啲機無得8+8GB RAM

個人喜好想買numberpad
想問各位巴絲對lenovo ideapad330s 有冇咩意見
今年5月先岀 但上網揾唔到任何評價

有睇過HP pavilion 15好似都唔錯
但就岀左一段時間唔想幫人清舊機

又或者有冇其他牌子好推介？

利申：絲，唔打機，有時睇下片做下文書野

lm

其實差唔多
返工用lan線 就要買ethernet extension connector

唉 好想買 xps13 rose gold edition 但係好遲先有貨

有冇hku人可以幫手買?

X1 Carbon 10999

其實算係好抵

如果淨係執下相 做下文書野
Mbp ntb 8gb ram夠唔夠做
定係有更好嘅選擇

Asus Vivobook 15 (i5) $5998點睇

ASUS ZenBook 13 (i5, Blue) 呢部點睇 有無伏 ? 有無Asus用家分享下

***問機***
用途: 學programming (vba, python), 睇片, 文書
要求: 輕&薄, mon靚
感謝

***問機***
用途: , 睇片, 文書 , 打lol
要求: 輕&薄, mon靚
budget: 5-6k
感謝

買了x1c i5,tmr拎機

有無人知CCCU可唔可以用CITY優惠

不嬲 5370 貴過7472 你重新睇個配置 i7 對i7

revit/ rendering 最好用返學校電腦/屋企desktop

display card 7472果隻MX150會好d 但5370 果隻 Radeon 530 就廢廢

5370插頭新d 可以加ram
5370 好似係新過7472咁

兩部都要帶埋火牛返學 實好重

我覺得不如唔好買啦

唔睇display card 會揀5370
但你要revit
唉 你去街睇下有冇demo 拎下
要用revit 果d 揀 7472 會好d 我諗
你問下人

asus zenbook pro15點睇

兩部都好重
街睇下有冇demo 拎下

無謂買完 唔拎返學用

想玩下keyboard買mbp
但好唔抵屌

點樣玩下keyboard

呢部賣點係screenpad(可以上網搵)，但大學賣果個版本係無呢樣野

so.sad

for電子音樂嗰啲keyboard
我有機械鍵盤嘅

我諗緊點解玩keyboard會買macbook
明明佢個keyboard係垃圾嚟
用開機械鍵盤再用macbook應該會想死

我都知
我試過
但2018算好㗎啦
2017嗰隻真係狗也不屌

幫自己推下先

想問下巴打們如果想買二合一機，買Dell Inspiron 13 5379(i7)會唔會好伏？
比較少聽有人討論，見到5370個評價又唔多好
因為自己budget都係得around6千，一直都想買i7機，求巴打指點

出左咩事?
啱啱頭先睇，Dell抽起哂全部U G3 15" i7果隻...

lenovo 睇你介唔介意人哋講嘅後面 同埋佢1.59kg
文書野就唔洗點display card 應該揀輕d
hp我未用過 唔係太知 但好似話散熱問題
new surface pro 淨係睇過人點話佢 btw 佢用舊7代U 唔洗揀佢
9360 貴對比前幾個 比較多人買 電就應該比其他好

有錢咪買9360
想慳錢 就hp/lenovo

多謝巴打解答，你答得好詳細，thx

你係咩用途先

主要係用黎做排版，文書，有時會剪下片同3D繪圖，都知道咁少budget未必夠，但都睇下可唔可以有限錢買到啲岩用既notebook，唔該曬巴打

其實你都係得 XPS13 / X1C 兩部揀，你都係學 VBA, python ，又唔係真係返工既 product data ，講緊既 data size 都係得個一百幾十MB，應付到有餘

唔明點解個個講到 'programming'，打code 講到自己 run 緊幾TB data 咁

都真係唔會有咁大量既data 唔該晒巴打

咪就係 XPS13 / X1C 依兩部文書 打code 睇片 做一般野咩都夠晒
如果你冇限budget

呢部點睇

係咪如果用中銀卡做分期 一定要現場搞 即係9月幾先開始訂？
另外問如果用恒生卡而家網上搞分期 又會幾時攞到機？
如果以CU ownership

google過XPS13 好似巴打你咁講, 真係有coil whine問題
同埋好多人都話dell d QC好差, 個mon又好多死點咁...
其實依兩部點揀好, say below 10k budget

值唔值

Dell Inspiron 13 5379(i7) 得intel 620 唔夠
去到3D繪圖 就有困難

Dell Inspiron 14 7472 (i7) 再自己轉ram

or 睇lenovo 機

coil whine問題 冇得解決 一係唔好係咁full load 佢

個mon 你拎機果陣會check嫁嘛

XPS13 / X1C 依兩部野唔錯嫁啦
落街鋪玩下 睇下自己鍾意邊部多d
各有各好

lenovo我有少少out budget，我再諗諗計，唔該曬巴打！

唔該定巴打先
想要部機可以打code , 玩c++同java
可以間中打下lol
唔洗輕薄
budget 預8k-10k

lenovo 可以睇下依隻

等其他人幫你

係咪姐係可以加錢換ram?
佢幫我換理定寄比我自己換

xps 15值唔值得買，用黎畫3D圖

BSE Engine有無咩機推薦

應該要用下autocad, 一般文書
apple聽講用autocad要down window🤔

清楚晒 唔該得意bro

讀社科 文書處理多
得閒煲下netflix youtube
頂多打下食雞LOL
想輕身 有咩推薦

已經有部ipad mini 翻學唔帶都得

有冇人俾啲評語 ideapad 330s?

個個都講xps

hp pavilion 14 (i5) 點睇？

價錢同規格都啱

唔知有無伏

或者唔介意重就依個

Lenovo d 機我都唔太識
X1c就識

3d圖果d render 果d 最好用返學校機/屋但desktop 啦

用緊mbp 2016轉唔轉2018好

其實要執相（LR，raw)，唔洗剪片繪圖打機，普通文書工作，要買咩硬件的機？i5 + 8gb ram 順唔順？

其實2017 mbp non touch bar算唔算輕
經常要拎出街既建唔建議？？

15後D mbp都好輕 經常出街就mbp xps x1c

夠嫁啦 最多要load下
Desktop 用過lightroom 都會知咩位要load

想問下Dell G7 15 7588 (i9) 伏唔伏 同埋有咩特別功能? 第1次買notebook 想買部打得機既notebook 取代部desktop
link:

有錢緊係好

Asus部zbp 15 點睇？粒電夠大又唔算重 $13000
I7-8350h 16gb ram 512ssd gtx1050ti

仆街，原來琴日買ThinkPad x1c, 17/9先有得拎， on99

今年冇iMac

推一推 預6000 7000左右

舊嘅xps 15唔值
新嘅唔知 可以落街鋪玩下
Notebook Ownership 買舊電會細d 因為有個hdd
散熱唔知點 full load 可能會好嘈

畫3D圖 係ok

ideapad 垃圾
同thinkpad 兩回事

聽人講hp試過粒電發脹要換
未用過 唔知

zbp15我都諗緊
風扇嘈唔嘈?

咁都冇乜邊部符合佢budget 要求

Dell Inspiron 14 7472 (i7) mx150 都係唔多夠

本來都有考慮x280 但一睇真機 個keyboard細到仆街

****問題****
係屋企會用unity 3D寫下app寫下game
有冇windows機推介
或者MacBook pro 13寸夠唔夠做

買咗 HP pavilion 15 cs0086tx $5700
i5-8250u
8G ram
128GB ssd + 1TB
15.6' ips mon
抵唔抵?

同埋41 Whr電夠唔夠? (for 15.6')

教大有未

如果玩下fifa, FM
間中執相/剪片(生活照嗰隻)
Dell Inspiron 14 7472 (i7) 夠唔夠?

唔夠
xps 13都有60wh啦

有無得換電

想買部可以打lol嘅notebook
求指教

搭單問下續航力嚟講mbp同樓上巴打推嗰啲xps13/ x1c差唔差得遠？

FM ok
fifa 18可能麻麻

間中執相/剪片(生活照嗰隻) 都ok

讀civil 買mbp 13 定 xps 13 9370 好?

上網睇 差唔多 好似係

9360>x1

9370呢咁

4-6h

一路差住電用得唔得㗎?

尋日去睇過實物 你老味個mon邊咁闊嘅…如果係13.3"就好喇，宜家不倫不類咁12.5" ，X1C就14"

天地堂要帶charger咁解咋嘛

因為窄邊mon撞壞個機率高啲
X280個定位係最最最穩陣唔易爛
所以又厚又粗邊（同平啲）

佢唔比我買埋個ram卡點解會咁。
明明tick左，一到下一頁就冇左

你真係要買依部? 好驚你中伏

Aero 15X太貴買唔起

點先可以買埋張ram

買ipad 大唔大機會係翻新機
係咪最好跟返apple 買

試多幾次?

試左好多次都係咁

Ownership iPad平得咁少
又要等
apple Store現貨算啦
學生一樣有平

有無city撚幫手買samsung?

你打電話去問 我都未試過喺度買

好，一陣打去問下
多謝你先

0 free slot to add ram wor ching

拆舊果兩條 換新兩條

佢寫住可以換，1換1

佢似叫你自己換

有冇ching知city人用唔用到cccu啲notebook優惠

緊係自己換啦 唔通佢換埋比你咩

聽講用到 只要學生證有city logo

thx

9360>9370=x1

問題係佢唔比我係佢個網買

btw佢果兩張8G卡有咩分別 ,買邊張好

想買MacBook Pro 13 tb係咪要額外upgrade就教育版 唔洗就ownership?

時脈 MHz 越高越好
買Third-party 8GB DDR4-2666 Notebook RAM (AD4S266638G19-R)

如果我淨買一條16g
咁部機1條佢原廠4G，加第3方16G，會唔會有問題

balance 會好d 如果唔係會冇咁穩定 好似係 9up

買兩條 8G個價同買1條16G一樣
買16G最後有8G好似抵d

畫cad , revit 買邊部好？

原則上無，咁好彩撞RAM的話你可以去買六合彩
同埋佢可以幫你換埋RAM（根據往年經驗）

買16GB la 咁 應該唔似desktop 咁

多謝上面兩位巴打解答

拎機個時先叫佢地幫手換定佢一早就幫我地換埋？

前者

一早換定就唔係全新 所以一定係果陣喺換

Dell 7424 (i5) for 普通文書，簡單執相，係唔係足夠？

DELL D機想要16GB RAM就會晒左本身果條8GB 無得8+8

足夠係足夠
但電少 拎出去用可能要帶埋火牛

唔介意重量，呢部會唔會更好？

想問下可以點加ram, 我tick 咗但入到chart 到無反應

你冇限budget?
用途係咩先

$8000 以下，普通文書，輕度執相剪片

你都係聽隔離post啦 asus 好似Amazon 平d/外國網

輕度嘅 xps 13 9360都得啦

半工讀law
想買部輕嘅嘅文書機
黎睇文件同打note
諗緊macbook, x280或者new surface pro加筆
Budget ~8k
Surface pro用筆jot note方唔方便，定用番keyboard 算
iPad用word好似唔太得，都係prefer notebook

以你用途計 MacBook 最好
不過我覺得Mac 個office好似廢過windows
連paste special 都搵唔到 可能我唔識用
以你用途 xps13 可能好過x280
xps系列係輕啲薄啲 x280係講求耐用 襟操

可以話你知我認嘅jd 人全部用MacBook air

*識

想買部nb for 執相, 平時多用到lightroom, photoshop,
閒時睇下youtube, 文書處理,
未用過macbook pro, 但身邊frd都叫我買mac, 有冇巴打可以介紹下

Macbook其中一樣係驚佢太廢
本身都用緊Mac mini 2014 ，想加部windows
咩住佢番工放工諗緊耐操所以諗x280
好似係1.1同1.2 kg 嘅分別

一定係surface 最好用，touch mon 用完返唔到轉頭，如果你仲要jot note 真係唔駛諗xps 同x280

暫時得surface先比到最完美既win10體驗

mac book就算吧啦， 個os design真係過左時

買mbp驚唔驚會係翻新機
如果唔係貴少少edu store買算

想問而家上網訂幾時有得拎?
如果到時9月現場買又會幾時拎得?

我ust買咗部xps13，自己攞嘅五日到有得拎，
送貨嘅就等十幾日，月尾先有

thinkpad t480如何?
唔打機,正常返學用
聽講thinkpad夠耐用想試下
thx

Surface 可唔可靠
上代啲人係咁屌個保養

多謝絲打回覆
你點睇hp pavilion 14 (i7)? 貴300, 多個type c 頭

有可能係因為部機冇free slot 冇得俾你加 但你可以係accessory到咁買ram

自己買咗部 T480 有 dGPU，WQHD 2560x1440 mon 覺得好正
但係 notebook ownership 嗰隻個 spec 唔係好掂，揀 T480s 好似好啲

hp 我就唔知啦
感覺ok嘅 但兩部都重

大家點睇asus zenbook 14(i7,blue)嗰部？
其實我仲考慮緊macbook pro 定window機好

想買lenovo個bundle，佢要人揀兩樣，但我淨係想要一樣，有無人同我一樣可以夾

忍到下年有 Turing laptop GPU + Intel 9th gen mobile CPU

Online shop85折買？

其實你揀一樣 另1樣唔揀都得架喎

一啲聲氣都冇

原來係咁，ｔｈａｎｋｓ

笑撚死 成班伸手撚 仲話大學生喎
講埋啲ON9野 乜鳩要打LOL 邊部最好
google都唔撚識用

Surface個design都仲係膠水癡mon要整好麻煩
Ms應該都仲係行緊換過部機畀你算嘅保養方案
打算過襟用就要翻傳統摺式機啦

有無巴打係用ipad pro加apple pen上堂？
諗緊咁做好唔好？
定係買surface好?

如果你要部機行4~5年就一定thinkpad

質素就一定sb2好
但如果成日拎出街就xps or x1

用緊Dell 5368 部機好重
8000蚊大概有乜好買 定儲多陣錢等換下一代Macbook算

電量應該都係sb2大殺四方，係太重同大舊

HP SPECTRE X360 13 點睇
都係TOUCHSCREEN
跟機仲送埋支筆

主要想JOT NOTES, 用WORD 同EXCEL為主

Online shop 邊度有 85折

冇tb3喎sb2

向hp說不

而家主流機都係1.1kg, 真係差好遠

tb3係唯一缺點，個keyboard 仲好打過thinkpad 真係cls

Btw window central實測sb2得7hrs

都係放屋企做desktop replacement (已grad老鬼)
hp外型靚,仲多個type c 頭, 只係怕仲係散熱差d

i5機賣9500好貴

利伸用緊一定過7個鐘

Thinkpad T480s 定X1C好
Engine撚要用sap2000, autocad, Plaxis等等thinkpad好唔好？
見而家公司都係用緊thinkpad

等我今個sem試下先
Chill下班人

On9
Notebook 黎講macOS個gestures真係世界級
Windows 用多十年都追唔到
根本上所有windows notebook唔帶mouse係勁低效率 touchscreen更on9 成日要舉高隻手 根本唔可以長時間咁操作

你可以去街鋪 睇下有冇demo 試下

重 除非長期放hall 唔好以為自己頂到 大機隻牛又重啲 仲有啲書呀notes呀 有hall都還好 搭車返屋企重過擔泥

我真係唔知邊個先係on9
請問幾多年冇用過win機？
個gesture 而家已經係一樣，仲可以自定好過macos
講效率你覺得tuk 個mon快定慢慢捽pad快

t480s 睇你買佢邊個grade, 期實買得t480s都應該係對機能有要求而買，同x1c 2回事黎

點睇dell Vostro 5370？
I5 8gb ram 258gb ssd
加多8gb ram個價都平 xps 13舊款成千蚊

如果我只係睇下1080p電影
Hdmi駁電視
間中打下steam啲game
例如overcooked
文書同上連登佔大多數
唔會帶出街
唔好疾太勁或load好耐
呢部加到16gb ram夠唔夠做
同xps 13除左重量同埋隻ssd外
有咩決定性分別

Mbp係咪無得升16gb ram?

帶出街先話考慮xps 13
唔帶出街 重量就冇所謂
只係張display card 廢廢地啫

我日日返工用x1c 放工用mbp 你話呢
已經一樣 真係笑撚死人 你有無用過MacBook呀大佬

有冇其他推薦？
定係買NSP?不過i5 256GB ，連筆同keyboard都將近1萬
仲要係7代u

打overcooked/3d game呢啲玩mid quality 應該無問題？
其實我呢啲用途有冇話一定要加到16gb ram 定8gb都夠哂用

而加用緊佢舊款vostro 5470
I5 得4gb ram
唔知加ram可唔可以令佢快翻啲

同意 講真 windows 真係炒mac gesture
但都係lag 冇mac 咁流暢
仲要係抄d 唔抄d
人地mac 一塊 touch pad 真係世界級黎
但win 仲係要用mouse

一樣

有冇真係用過mac

都有搵過下t480s gpu同ram勁啲但諗緊唔打機淨係用software洗唔洗用到
想問下x1c係咪淨係輕同薄過t480s做賣點?
好難係spec同portable 取捨
應該會買i5

問機
主要都係文書處理上youtube 睇下片
想輕啲同舊電唔好去得咁快
八千蚊左右
唔該曬大家

d gesture 期實大家要有既function 都會有，係睇你慣唔慣

如果真係有用過呢2部機，屌既唔會係touch pad
一定係屌keyboard先
我先懷疑佢有冇真係用過

仲有未用過touch mon 唔好未用先屌，用完係返唔到轉頭

買mac 機主要原因第一一定係mac os 第二一定touch pad
至少令我多年縮埋隻手用windows 塊pad 要下下帶mouse 變到用mac 完全唔使用 帶mouse 出街

就算依家有用surface touch mon 都係輸比ipad

不過macbook 個kb 真係2015 最好

touch mon 會輸比ipad邊有可能
期實係apple呢幾年係notebook太食老本，已經比人追過頭

打overcooked ok嘅 其他就唔知
文書野8gb ram 都夠

要睇佢係因為咩搞到難 不過應該都係ram 唔夠 得4gb

通常都係xps 13 9360 8千左右就

話surface pro好真係笑爆嘴
用過surface pro嘅人 每一個人都會屌粒電廢
仲有surface pro係唔可以好似一般notebook咁放大脾用
第三 通常lecture hall啲檯都係細到仆街 個stand加keyboard根本唔夠放
第四 surface pro一壞係無得整 一壞啲data software 就拜拜

總結係 要用windows 就正正經經買部x1c/xps13
MacBook 除左Air 之外都買得過
Surface 依啲有閒錢買黎玩下就可以 做野就不了

我用過Surface Pro 2017（已放）
又用緊MBP15 2018+XPS13 9370+iPad Pro 10.5（有kb）
係咪可以講兩句

Touch嚟講iPP>>>>SP
Trackpad嚟講MBP>>>>XPS=SP
Keyboard嚟講SP>XPS>MBP>>>>iPP

好同意

巴打點睇macbook 12 ?

真係搏你都廢事

結論 唔用windows ipad 加macbook pro
無敵

除左好輕薄同run macOS之外
我睇唔出必買嘅理由

都係又想要輕又想要macos 又想要靚mon

你估我想咩

番新8448 買得過掛

呢部真心唔抵
除左輕同多色揀之外

翻新果部m3黎
加多幾舊要pro好過喇

原來ms都有打手 老闆叫你踩iPad 定MacBook呀 搞清楚先好喎

咁我又冇話MacBook 12”好差
但個人始終都係效能行先
唔會買12”做主力

依個巴打就中肯啦
Keyboard mbp真係唔掂

屋企有部imac mini i7 2012
係差部macbook 出街用

如果有部primary機用緊 想買部副機輕輕地就買得過
如果係打算做唯一一部notebook就唔好啦 太廢太貴

真係唔知邊個先係打手，surface 已經可以行到係風扇散熱靜音操作 仲有touch mon 用，邊個體驗上領先已經好明顯

我之前趁M$特價買咗部SP用過一輪
其實唔差嘅
但樣樣嘢都總係有啲比唔上人地囉
唯一可取嘅keyboard又放唔到大髀用
搞到我最後都係用得少
最後放埋

有啲職業要長期有電腦係身就好啱用了

其實nsp成個package都好吸引
輕 mon靚 機型靚
但始終個qc真係一個大既問題
部機唔易壞真係狗衝得

Inspiron 14 用Movie Maker呢啲剪片夠唔夠用

知唔知點解大部分enterprise notebook 好似x1c/xps/x280依啲機唔造touchscreen 唔係成本問題 係因為反光呀小朋友 依啲用途體驗唔係靠J個spec會知㗎
唔係話touchscreen係原罪
但根本touchscreen 就係設計比娛樂用途

差唔多價嘅MacBook pro with touch bar 256gb 同xps15 邊部好d 同耐用d ?

x1c xps 有touch mon 架小朋友。。。
touch mon 用 ai ps 定係比你開會時jot jote 自動變字都好實用架小朋友。。。
mac機都係反光架小朋友。。。

MBP keyboard打慣咗其實ok
但一打番其他嗰啲就覺得mbp做乜鳩連人地塊keyboard cover都比唔上

我都有諗過買nsp 當係玩具玩下 同埋想要部機有枝筆jot notes係pdf
不過講到好過MacBook 真係天大笑話

nsp係贏到iPad pro 始終有full version office
但同MacBook pro比就輸晒 mbp加parallel desktop 已經做到絕大部分日常工作

無錯
再加上有機會用用下收皮真係唔掂 應該都會買mbp試下玩算

期實講到呢度已經知個分別，又用ipad 又用macbook 黎比一部surface. 建議你買部surfacebook 黎玩下，真正既一機打天下

MBP 屌打 Surface Pro 喎
MS 垃圾QC 永不錄用

其實我薄新嗰部Surface Go幾有興趣
NSP對我嚟講其中一個問題係as a tablet佢係偏大
拎唔到上手
早幾日落鋪試Go感覺好好多
上面提到話想買部輕便電腦出街用
我正好有少少想買呢部Go出街用

證明你真係無用過 MacBook個mon好似眼鏡鏡片咁有層防反光coating 有左好多年啦

X1c有係有 不過唔係標準配置 一般係用霧面mon
如果買左option touchscreen 一樣係反光到仆街

有個frd換左三次 屌到仆街 最後換x1 carbon算數

因為surface pro 係MacBook pro嘅價錢 iPad嘅級數囉
Surface book 分左體用到幾多個鐘呀 一個鐘頂唔頂到呀

係呀 一機打天下呀 1.64kg 兩部加埋都唔夠你重

Me too 平平地玩下都算唔錯
128gb version IO好似快好多咁 但買埋筆keyboard 成六千好似貴左少少

原來win 機就一定冇防反光
都係唔同打手嘈，你enjoy 2手科技啦

Btw呢個年代一個人有幾部機好正常
有laptop/desktop/tablet
有Mac/Win/Linux
每部機都擅長做唔同類型嘅嘢
SP依家個問題就係想樣樣都有但樣樣都唔夠人嚟
同埋由「SP touchscreen好用」跳到去「MBP trackpad唔好用」呢個思維實在變得太勁

想用windows 正正經經買部xps13 唔好咩

走啦柒頭

enjoy 你部不思進取既mac

$6000有touch有筆有靚keyboard都算係可接受範圍
同埋$8xxx買12” MacBook始終只係一部MacBook，同我部MBP15功能完全重疊

有冇買macbook 嘅 ching 已經收到email

幾部機係趨勢 最重要係用cloud連接 用任何一部都可以access 到同一批data 好似依家用iPad copy 可以係macOS 度paste 不過莫講windows 連apple都做得未夠好
Windows 個大一統方向直頭係錯

MacBook 完全不考慮 太貴唔會粗用
Go粒U掂唔掂？
以前用過atom簡直悲劇 慢活人生

一機打天下呢個諗法原意係好
唔洗啲機換來換去
但實際用落就知唔同場合對電腦嘅要求可以好唔同
分幾部機各有各做先係正常做法

本身用開desktop
如果會執下相既除左mac有冇邊部抵

cityu 可幫買
pm tg: nickabc

我點先知學校賣既係2017 定2018？

屌唔屌打我就唔知
但係surface 係伏我就知
買咗覺得中伏唔好怨
實在太多伏位

介乎atom同m3中間
講效能就一定唔得㗎喇
不過叫做出街有部用得下嘅電腦用下囉
我落鋪試過都OK

自己對返個spec

Lenovo edu store

幫買大學生電腦計劃（hku) 有意telegram

本身冇notebook好似正正經經買番MacBook 12/xps13/x1c/x280算

呢個當然
Surface Go個定位本身就係for啲已經有主力機嘅人買嚟拎出街做啲簡單嘢

最頂個問題係我問嘅
睇黎都係輕薄型nb 啱我

如果筆直 <8000
做下文書 要用python 揼code run model
想間中打下機
GTA LoL csgo嗰啲

Dell Inspiron 14 7472 (i7) $6699
Dell Vostro 13 5370 (i7) Share Compare $7499
Dell XPS 13 9360 (i5) $7899

三部邊部抵屌
仲有各位巴打點睇啲二合一機
Lenovo 嗰啲嘅qc係未真係好差
如果唔諗做嘢打機見到有touchscreen又好似幾正
唔該各位巴打

我上次睇 T480 CTO 得九折咋喎

係呀 正正經經買部notebook 可以用好多年
我自己有部x230 上5代嘅機 仲健健康康
仲有部dell latitude 又係五年機 公司退役機比左我 部機用左五年 一星期五日 每日九個鐘 依家仲好地地 真係痴線
Reliability比所有野都緊要

期實做野最講求方便
你返工開會會唔會要開多部IPAD黎 jot notes 又要拎部macbook check email咁煩

即係而家你要求一部IPHONE咩都做晒一樣, 電腦都係會行呢條路

有budget一定係買touch screen機
Lenovo X 同T QC信得過, 期他就唔知了

Lenovo 有冇邊部機推介

最正路都係X1C T480S

呢呢條路係最理想
但SP依家仲未做到面面俱到囉
淨計touch又唔夠optimised
做laptop又放唔到大髀
同埋個form factor注定唔可以放太勁嘅spec
除非你嘅工作真係齋check email同jot notes啦

仲要易買零件易整

工作就一機打天下
家用，玩就幾部機

性能上唯一可以屌係仲行緊ON9 7系U
但呢個SIZE既機部部都係行行SSD同去到16GB ram, 部部既spec都係咁有咩廢同勁
輕量咁用下PS AI都係夠用
我想知你屌佢個touch有咩問題多D, 日常操作期實夠用, 點都好過冇

收皮啦打手 又話唔講

啲UI唔夠touch friendly
有時sense唔到我touch
要打字嘅時候個virtual keyboard成日唔識彈出嚟
個keyboard UI唔user friendly
Auto Rotation好lag

其實以一部sell touch嘅機嚟講
咁嘅表現係唔合格

係唔同你條垃圾講ja, bye

反而我冇sense唔到touch 同rotation 會lag呢個問題，你個部咩model黎?
打字都冇，一要打就插番落個keynoard....呢個做法好正常掛

Notebook 無必要千祈唔好買touch 貼錢買難受
Office / library d燈光反光會令對眼好唔舒服
長期對住一定係霧面最好
唔信我唔緊要 買之前去是但一間百老匯豐澤睇下個分別 你就知我講乜

有無人係poly 買左apple 野已經收到email 知幾時有得拎
隔左成個星期乜聲氣都無

或者你google下 睇下幾多人屌notebook with touchscreen
唔好聽條垃圾打手鳩噏 佢睇完個spec 就當自己用過 完全唔知咩叫用户體驗

Helix 依間野好垃圾
上年買野delay 左個幾月 講明有supermarket coupon
攞機個陣側側膊 搏人唔記得

今年係helix 咩

Sorry 今年apple野好似唔係喎

係囉
屌佢寫拎機時間 email 寫17-27 但係home page 寫17/8-11/9 都唔知係點 如果27/8無係叫delay 左定無

屌 原來幾個page 幾個拎機日期 個個都唔同

想問下今年仲有無printer送
有無手足唔要既可唔可以讓比我？

咁你自己用過未？
我就自己日日用緊8個鐘

同樣無email 聽日打上去屌兩鑊先

我都打去屌兩屌先
心諗買ipad pro 又唔係買新macbook 都要等咁耐

拖咗咁多日都無聲無氣 開sem都拎唔到就仆街
我要上堂架屌

Notebook買返黎有冇話有d咩一定要download / 做去令佢come玩d

讀cs要coding 是咪macbook好啲
唔想用ios

NSP m3

我講嗰種打字係google/YouTube打幾粒字search嘢嗰隻
呢啲case唔會特登插個keyboard用
我今日去試Go都仲有呢個問題

有無巴打知lenovo部Y530隻mon係咪144Hz?

多兩個Poly quotas, 收返少少水腳同簽卡，
要就TG

想買部notebook用黎做功課+打下fifa咁
大概要求13.3-14吋mon
ssd+hdd 4-8gb ram
i3/i5
budget 7000$左右
有冇咩好推介

最好係lenovo
dell 同asus唔太熟
有冇ching可以講下呢兩個牌子有咩優點缺點

你想買咩

想買lenovo bundle offer入面隻Logitech MX Anywhere 2S Mouse, 有無人會買NOTEBOOK可以搭單買，另外比多100蚊車馬費

dell同asus主要係qc問題

dell 同asus 同一等級？
牙石好差就知 dell都係？

買唔買xps好呢

以前xps13好多人話伏

好似多人屌xps 15 喎

All in MacBook Pro
唔理3721了 蘋果產品=身分象徵
試想像用apple products 坐係campus 既Starbucks 一路飲grande size 既 iced cappuccino 一路溫notes
係女見到都濕了

可以幫各位手足買電腦 Poly Shitty HKU 都有

巴打買左邊部, 同你差唔多需求

未買 但覺得 inspiration比較好
諗緊電腦節出唔出黃金行返轉
同埋有冇巴打知呢三部 打唔打到機

等最新ipad pro+keyboard+windows機好
定mbp13 2018版
定mbp15 2018版好
budget約15k
用途:寫下notes 玩下音樂

ideapad同thinkpad比係咪真係差好多

係

識人部 ideapad 兩年爛較位

我都係n展仔，我擔心晝cad solidwork, X1C xps 冇獨立顯其實夠唔夠用

個日去roadshow個promoter推介呢三部俾我
有冇ching可以俾下comment

roadshow同ownership個網賣既機唔同伽?
未去睇過，唔知
你張野有冇d cpu i7 gpu 1050 以上既機睇下

我都想知 CCCU無Apple

你肯定你個budget 買到mpb15 2018
有寫notes 用途就ipad pro 啦

roadshow同ownership既應該一樣
唔係好知gpu1050即係點
我影份leaflet你睇下

麻煩曬你
多謝巴打

今年岩岩grad係咪買唔到?

bu既話alumni都得

電腦節平d? 唔趁有學生優惠買?

張證未過期就買到

學生優惠到下個月
睇埋比較下都ok嘅

正路31/7過咗期？
不過BU用過期學生證都得

poly 31/8 先過 仲買到

屌，我星期五訂 x1c，17/9先拎到，on99咁，email 又收唔到

推一推

Ownership 3年保

我都想知 推一推

心水呢2部，有冇ching可以幫我比較下
普通文書睇下片 可能間唔中打下機

上年Helix有

既然city都用到cccu優惠 調返轉應該都ok

Ching sick ball

你無收email 你點知幾時拎
你打左電話去屌佢？
屌佢 其實17號到底有無人係拎到機 寫咁早寫黎托

主要拎嚟剪片、Photoshop、OBS串流打機直播、打機係Minecraft、LOL，Budget最多兩問(最好唔用盡)，除咗Samsung一定唔要

呢部點睇,以呢個spec真係算幾平
hp omen 15"

i7 8750
16g ram
1060 6GB
256 g ssd + 1T Harddisc

2.5 kg
4 hrs battery

我仲有部surface pro 3 可以輕便用,呢部多數都係唔拎出街,係唔係都諗得過? hp會唔會係電子垃圾

我都比較緊呢部同Lenovo Y530
睇完網上評測
對呢部各方面都幾滿意
唯獨係散熱較差
heavy gaming時成個keyboard都熱4x-5x度
熱得濟我驚唔襟用

thx bro 個風扇會唔會好嘈?

睇過咁多間
其實大部份i5 都係用緊同一粒 8250U
RAM都係8GB起，可以加錢插
要諗嘅就係 SSD +HDD
& 個樣靚唔靚仔

開頭真係好想買XPS , Envy 依啲
不過 望真啲部部都係8250
又唔會拎出拎入
都係5$399 ideapad330算
鬼叫你窮

唔可以齋睇粒U/spec
有啲嘢係齋睇spec睇唔到
例如trackpad, keyboard, build quality, 散熱
有啲好平嘅機就係冇顧及呢啲嘢
令到個user experience好差
前三樣嘢你應該去見下實物feel下順唔順手
最後嗰樣就上網睇review啦
散熱差係會直接影響性能

Yes
最重要散熱
直接影響cpu會唔會降頻,同埋耐用度
越熱越快壞
仲有電池每間廠都唔同
Btw 8250係舊u，8259先係新u
得macbook pro 用

係4代或以前，只係超薄機先會用超低電壓版U
由5代先開始9成機都轉用超低電壓U，即5200U/6200U/7200U/8250U
同埋即使係i5都有好多型號，同樣由5代開始大部分model都只用最入門i5/i7，而家8代極少機係用高一級8350U/8650U

無錯，keyboard其實先係最重要，因為要成日打字
而家大部分機硬件spec都好接近（8250U+8GB RAM+128GB SSD係基本），打字體驗呢個係重常重要

越睇越覺得如果少拎出街,呢部真係唔錯

除左重，散熱同電池得5個鐘 大致上都唔錯

咁y530 同 omen 15 邊部散熱好d
邊部抵屌d omen 15 好似贏在144hz mon其他spec都差唔多

啱啱打左上去 話要起碼兩個星期先有喎

macbook pro base model散熱點

買base model不如等new macbook update

9月有

Macbook Pro起碼要買touchbar version

budget 7000
想買部輕身啲嘅機，依家嗰部1.6kg
主要文書，希望有8GB ram或以上要嚟開Android模擬器。
其實依家買Samsung Notebook 3 (i7, 12GB) 定係儲多陣錢等9月新Macbook好啲？

自膠 呢部仲重

zenbook 13

Asus狗也不屌 7900買xps 13 9360

同問thx

想問下Fujitsu edu store 抵唔抵？
想買部E558UX7比男朋友
見有i7 同16gb ram

This

睇spec咪omen 不過Hp

我黎緊讀書要用3d software(maya/3dmax), 剪片(after effects/premiere)。見有部i9, 有無需要去到i9?

本身屋企有部hp, i7(但已經5至6年前買），8gb ram, geforce 650M 1gb, 其實仲夠唔夠用？
Thanks!

ram少左d

想剪快啲咪i7 8gen + 10 gen discrete display card

教大出左ownership

ASUS

Microsoft

Lenovo

但好似冇左Apple

有冇巴打可以搭單幫手買隻jaybrid run
或者想買notebook 我可以幫手
對jaybrid run有興趣

有冇ching已經收到email 可以拎

HP售後差?

話說如果將佢undervolt之類會唔會好d?

而家係呢三部揀緊
Dell Inspiron 14 7472 (i5)

XPS 13 9360(i5)

Inspiron 15 7572

攞黎文書睇下片用同玩到poe就得
淨係拎黎番學用，屋企有部desktop
我見3部spec 好似差唔多，係重量同顯卡有分別:
inspiron 係用Mx 150, xps就內顯uhd 620
重量就 xps最輕(1.2),inspiron 就1.7,1.9 kg
應該點揀好

Qc差 易壞

undervolt完都改唔到QC差嘅事實

返學就唔好打機啦 1.7都唔輕

有3日要番9-7 唔玩下點捱到
1.7真係重到唔會想拎番去

接受到嘅 不過翻得耐要帶埋charger

揹backpack會好d

呢部抵玩
但i5夠了

再推

邊一部laptop 夠玩game?

Dell Inspiron 7472 i5 $5999

但唔係話dell d qc差咩

Asus Acer Hp先係 Dell CS幾好

講緊qc 喎 咩cs

customer service

識唔識分QC同CS

7000~9000筆直, 13~15吋不限, 輕便為主, 出街用, 主要word&excel、youtube、睇戲, 玩既game得lol同爐石但想最高畫質, 請問有咩機推薦?
利申剩係聽過dell

lenovo係咪無左ＲＡＭ upgrade? 今日突然無左

邊部可以玩到revit

咁多位點睇lenovo thinkpad t480

唔需要成日拎出街嘅話其實唔差

如果Final Cut Pro 剪片 1080 的話，13吋夠唔夠，定係要升15吋

我諗都係下面四部，geforce 1050同1060差得遠唔遠？lenovo ideapad好似唔錯咁

如果 Lenovo yoga 730 13 寫unity 3D 加 blender 畫圖夠唔夠做

效能都差幾遠 35％到

好想要條touch bar但差成3千6
又好似無咩用咁
返公用緊x260屋企又有desktop
純粹多件玩具咁

BTW, 兩者都唔好，原因：

問邊隻會輕啲呢個問題會唔會過份咗少少

本身想買xps 13 9360 但個mon又好似好細
都係用嚟文書 睇片 上網咁
有冇咩推介 budget 10000樓下

想買部notebook當desktop 用, 唔打機, 只係上網, 文書, 睇下netflex, dell inspiron 14 or 15係咪一個好選擇? 如果另外買個大mon, 會唔會d notebook support 唔到?

決定買lenovo LEGION, 再加多16gb ram....破產了

notebook ownership 嗰部個 spec 真係麻麻
同埋 T480 冇 dGPU 嘅話散熱係差過有 dGPU 嘅款，因為得一條 heat pipe

加多一兩錢差唔多啦
返多一星期工有㗎啦

dell precision 5530 點？

大佬 邊個輕啲都要問

有無巴絲知道online訂購點做payment
係咪一定要credit card定可以EPS

check唔check到係咪用144Hz panel?

屌 helix話部m$要delay ，都唔知係咪賴m$ on lun 79

EPS 都得，銀聯平300好似
other payment methods 睇How to

polyu可唔可以買hkcc d電腦?

google都未識用

我用銀聯信用卡 平左三舊

可以去到check out嗰頁
但唔識搵重量

仲有1日就開始電腦節
睇下腦場有咩offer先決定去邊度買

點睇到

應該咁講，唔寫就假設係60Hz panel
好似hp部gaming佢用144Hz panel果部有特別標明144Hz

1060配個60Hz mon有咩用？

hp omen15肯定係144 Hz
打算呢部

Dell Inspiron 14 7472 (i7) 做文書野同打機得唔得？

請問144hz係？

即係呃錢用？

我原本都有諗過呢部，但個樣唔係好鐘意⋯

Refresh rate
144Hz作用可參考

用唔盡1060個實力
當然可以選擇插個hdmi mon去用盡

其實部機我係黎緊呢一年做fyp用，而且我又無打機。

Lenovo ideapad呢部其實夠唔夠做?

定呢部hp

我估fyp呢d好夠吧?

hp的話omen好d

你fyp做咩先...
用唔用得盡8750H...

有無人用校友資格買到notebook?
岩岩打去熱線，個職員話校友唔比買

睇U
中大/poly/hku得
city acer/samsung/apple問左唔得

邊間U

正正係shitty

咁放棄apple/acer/samsung啦
只可以揀msi或fujitsu，或者揀其他U朋友...

岩岩上迴旋人生個網見到原來staff 都有
CityU 城大 Notebook Ownership Program 2018 for staff and staff family
Brand: HP, Dell, Lenovo, Microsoft (22/8-30/9)
網頁:

Staff出左

本生係想買apple
而家可能要轉dell

佢本身apple唔係staff都得咩

另之前問polyu staff可唔可以去hkcc買
佢覆左email話ok

學生就唔知

Cap screen 都唔識添啦

又順便講講，要拎埋充電器出街最好睇埋充電器加電腦總重量

Fyp會用unreal engine，上堂會用3dsmax maya, after effects premiere

近排部windows 機勁慢 慢到頂唔到
想轉apple 機
有諗過macbook air
但近排傳九月會出新macbook air
應該忍手唔買住 出部ipad 上堂用下算 定照買其他機？
平時都係做下文書野 睇下片 唔打機

清貨節都去

Xps 13 i5/ t480s i5/ x280 i5 / x1c i5/ mbp 13

點揀好 重量 配置 價錢 都差唔多
想揀部耐用高 打算用 5-6年

有冇 Poly/OUHK/教大 巴絲打可以幫手買 Asus Zenbook 13 (Blue)?

如果第時剪片用係咪買macbook pro好D 好貴啊

諗諗下 呢兩部爭3000 有d心郁想買平個部
打唔換到mon hunt 中階...

3000蚊 1050ti轉1060
8g ram轉16g ram
128 sad轉256sad
其他好似無咩分別
輕左 仲好似電襟左

$8990
HP Pavilion Gaming 15 cx (i7 / GTX1050Ti)
8th Generation Intel® Core™ i7-8750H (2.2GHz turbo up to 4.1GHz, 6 cores , 9MB Cache)
1 x 8GB DDR4, 2666MHz (Max 16GB) / 1 Free Slot (Memory slot(s) users non-accessible)
1TB HDD(7200rpm) + 128GB PCIe SSD
NVIDIA GeForce GTX1050Ti (4GB GDDR5 dedicated

$11990
HP Omen 15 (i7, Shadow Black)
8th Generation Intel® Core™ i7-8750H (2.2GHz turbo up to 4.1GHz, 6 cores , 9MB Cache)
1 x 16GB DDR4, 2666MHz (Max 32GB) / 1 Free Slot
1TB HDD(7200rpm) + 256GB PCIe SSD
NVIDIA GeForce GTX1060 Graphics (6GB GDDR5 dedicated)

x2

聽講Pavillion gaming 15散熱幾差下
有人試過開高效打機 CPU直上100°C後hang機
undervolt左可能好dd

Omen 15都熱 但無乜聽過會熱到hang機

lenovo網上訂購個網 用credit card比錢個介面係簡體字 係咪正常架? 好似D詐騙網咁

ASUS vivobook 14普通文書夠唔夠做？ $3000唔洗裝埋Linux用點睇？

Omen 部機會攞嚟做咩先

頭先睇mobile01都見到有兩個人話熱到打半粒鐘就自動斷電
同埋風扇長著
好似駁唔過

主要打機
Mont hunt

我同你既諗法一樣 諗緊出唔出部xps 13長用好

咁一定係omen 張卡效能差成20%

好似唔只爭20%

benchmark話爭70%

有冇cityu嘅聽日拎機

佢啲ssd無寫係咩規格嘅
Sup唔support m.2都無寫
另外想問下如果自己換啲harddisk SSD ram會唔會唔受保?
（非Apple機）

同哩位巴打差唔多,但會打下code, apps program, dell 7472 i7 會唔會好D？

其實出邊買都唔會寫，要搵外國評測或拆機先知
(就算同款，高配[例如i7版]同低配[i5版]都可以唔同，有時要高配先support NVMe)

換左果part唔保，其餘照保(當然係講緊非焊死果d啦)

華碩品質以卵擊石是常識吧

咁快？你幾時訂？

我見有啲牌子有寫係行pcie定nvme
有啲牌子淨係寫256GB SSD 無寫咩規格

我自己就唔打機 淨係做下文書 睇下notes 睇下片咁
想問下HP Pavillon 14 i7夠唔夠用?
佢128gb ssd有無得換做256gb?

想請問呢部Hp14抵唔抵
純碎用黎上堂用
唔洗剪片的

想問下 打機(pubg) +文書野 買 dell G7 15 7588 i9 好唔好

asus好定hp好?定一撚樣

Fujitsu啲機好唔好用？

8月16 喺cccu網訂

寫PCIE一樣混吉，PCIE一樣可以係唔support NVMe

類似機型拆機片

可以換SSD

如果唔打機(佢同pavilion i5比無左MX150同指紋)就啦

兩者有唔同，Asus係平貴機QC都差 、HP就貴機QC好過平機
如果不幸用到維修服務，HP>>>>>>>>>>Asus好多

Thx bro
omen 12000算唔算貴機

另外 我見omen跟個隻係200w火牛 但佢accessory得150w賣，150w個隻叉唔叉到?

咩機？我Lenovo x1c 9.17先有得拎

XPS 13

算
呢部主要被批評hp為左等風扇靜d而容易跌速(過熱保護)，但update完BIOS改善左

對我風扉靜都緊要
有時係公司偷打機

我都睇到 但好似叫好過部pavilion gaming,直頭斷電熄機

睇下打咩驚
如果係打大作開高效的話
應該冇乜邊部機個風扇係靜

係 只希望唔好太嘈

一撚樣咁差

今年同上年唔同承辦商？無咗分期付款

其實得閒咪睇吓review 唔洗成日做伸手黨
Hp omen

買機可以睇吓呢個Tech reviewer

如果想要部可以打少少機
例如csgo咁大概要幾錢
盡可能平會好d 因為係用自己暑期工儲落嘅錢

有冇人研究過lenovo 510s i5抵唔抵J

搵隻有1050tI display,大約7000

有睇左 仲唔只睇左佢 Thx bro

有冇CHING知辣殺IVE仔未有學生證有冇得上網用OWNERSHIP訂電腦
用張留位費收據得唔得

迎新日拎完學生證再訂囉

想買dell 5290
樣樣都好
唯獨電量得5小時（純wifi 上網）太少

拎果陣比CITY學生證都OK?

終於買撚左hp omen15
好撚期待 要九月頭先有得拎

未攞 唔知

我尋晚買咗，想唔想睇報告？

1060應該好撚正
用緊1050ti
今年買咗xps 13 後日攞

身份證 學生證 同張有barcode 嘅單 就得
好hea

大家覺得 HP Pavilion 14 (i7) Dell Inspiron 14 7472 (i7) 邊部好啲
兩部嘅spec 同賣點幾乎一樣
係Hp個樣靚仔少少同有指紋
想問下Dell Hp邊間qc好啲

如果買呢兩部打下csgo嗰啲非大作game
張display card (MX150)夠唔夠做
貪心啲想打gta 較最低畫質都開到？

Hp

Dell

Dell qc同cs都好好多

巴打知唔知MX150大概打到啲咩game

AAA title都得嘅
詳細自己喺YouTube搵 mx150+ game 名

無知一問
電腦節抵啲定ownership programme 低啲
今年學校得Asus acer Lenovo

巴打揀左幾時拎貨?
我仲猶豫緊買唔買

自己親身去行下啦屌
又唔會食撚咗你

想問T480s（i5) 同 carbon (i5)邊部好啲？大家都係$8999
平時住要用黎做excel同畫下revit,間唔時執下相

9月5,6,7 自己去九龍灣拎 否則要等十月roadshow

mon hunt應該難d?

邊間u

啲電腦有咩功能同埋性能係點個啲完全唔識睇 如何入手

720p 30fps

想

一般情況下，ownership(apple除外)係抵在3年保

原來係咁
我見啲連鎖店都差唔多價
有啲做信用卡優惠仲平

係今年先係咁，往年ownership比出邊平好多

poly

買黎做咩先

720p
30fps

8月31前訂就係嗰五日有得拎？

我今日訂 已經無得揀今星期拎

無咩人揀自己攞
今日去咗九龍灣

讀science
我諗都係文件野啦 平時都好少打機

訂完部ms 部機就到左 個keyboard 就delay 屌你老味玩咩

係咁上吓
你估1050咩

我今日都拎咗 以為排晒隊
點知 得一 兩個人咋 成間房
Xps 13 開心使用中

我都係xps13

我都睇岩依部 但冇咩人提過咁 好似好伏

用落幾爽 full load 暫時得風扇仔聲

Omen好過Y530？

HP 呢部gaming 點睇？8代 i7 + 1050
好似無咩人提

用黎打下program /玩下machine learning d 野

你地係買9360定9370？
我買9370 I7要九龍灣都要等到月尾先有

9370 i5
等下啦 月尾好快啫 好過下個月

Btw 即場check mon 有冇死點 可以撳實 power 同d 就會有rgb w 色 可以check

xps 13 9560 個dell 叉電器好撚熱
係咪正常

[問機]
諗住買部notebook打機畫畫執相 希望劍三重製版、黑沙、ow、lol、pubg
射程10k左右 因為未知有咩牌子可以揀所以暫時淨係睇左lenovo部Legion Y530 (15)
求推薦 咩牌子都得

New ipad定mini 4好
已grad 娛樂用
覺得mini好手感啲，但感覺個size大唔到iphone好多有啲哂
New ipad spec又好啲

9560 xps 15 黎

9360 可能會 應該冇所謂 火牛緊係熱啦
我叉9370 都會暖暖

你接受到mini仲係用緊A8咪買

我買咗個verbatim p.d 2.0
諗住好似MacBook咁叉

即係iPhone 6粒U

我都係頂唔順iPhone 6咁慢先換X

買多一舊野好咩？

佢仲有2個usb頭 其實幾方便

1050 可能1080p都未必有30fps..

好似話會熱到hang機

Ok嘅 如果你會一次過用晒兩個usb port

幾錢

屌 9360成9月尾先有得拎

你幾時訂？

好似都有人咁樣comment

我今日攞得
上個禮拜五先訂

我早你一日 16號訂 都係今日拎

我今日先訂...hku

應該變咗等下批貨

hku 好似好早就可以訂，做咩要咁遲呢

我托朋友幫手買 佢今日先得閒
又要等到開學後一個月先有得用電腦

Dell Inspiron 14 7472 (i7) 呢部打唔打到lol同食雞？

你邊間u

埋土

好慘 埋大今年得兩個 asus上網買仲平 又有保

hp同asus都麻麻地 得apple叫ok

Hp買貴機比較好

加2000 hp omen

有無人訂Apple已經拎得

我 13號網上訂 今日出email話到咗即刻去攞

有無人用緊xps13
8gb ram夠唔夠做 CS仔 唔打機

想問下各位我今年year 4 EE
應該用$4500接手我fd果部
Macbook pro 13" Retina i5 2.8Ghz mid 2014
13.3 吋 (對角線) Retina 顯示器；2560 x 1600 解像度，227 ppi
8GB 的 1600MHz DDR3L SDRAM
215GB 快閃儲存1
720p FaceTime HD 鏡頭
Intel Iris Graphics

定係我買過部新既xps13 9360好？

接手
最少可以用多三年
你先換新機啦

想問問 apple分期係咪要現場先搞到

你Mac post問完
已經有人答咗你冇

Mac book最少用到七年咁耐？
因為佢2014年中買 而家用左四年到

拎返學校用買邊部好

MSI GS65 8RE

8th Gen Core i7-8750H
15.6吋
16GB ram
512GB ssd
NVIDIA GTX1060 6GB GDDR5

ASUS ROG Zephyrus M

8th Gen Core™ i7-8750H

1x16GB DDR4 2666M
256GB PCIe SSD + 1TB FireCuda SSHD (5400rpm)
NVIDIA® GeForce® GTX1060 6GB GDDR5

218咋嘛

Zephyrus個bezel

想請問HP Pavilion 14同就咁Hp 14比邊部會抵d
唔洗畫圖 只係普通文書使用
最多玩下LOL同csgo咁

有無人知買macbook pro如果選上佢office拎貨既話幾時有得攞?

fm想問下買完自己部機之後 可唔可以再幫其他學校既fd買多幾部

邊部好，如果買xps我會加ram

暫時夠做 實際7.8gb 淨上網用chrome 一至兩個分頁
Overall 用4.9gb 左右
可能我多野 但都夠用

買Apple用back to school 上網訂最正，直接送到嚟屋企樓下
係無啲printer電腦袋嗰啲送，不過嗰啲屋企都唔要，所以無所謂

唔好買牙石 我部Zephyrus六月買已經要入廠整 整完重送機身花 Mon花

跟住usb邊框位淆撚左 同cs講叫負責人打比我 等撚左一日無人覆

16g先發揮到i7 8750H

成日拎一定要輕
十五吋不了

往年係拎機時佢會當你面拆機幫你加/換RAM

而家買9.7'iPad好 定睇埋9月出果部iPad先

係個散熱系統問題

好易嫁咋

建議打好d 中文字
去五金鋪or 12蚊店買星字批
一打開個殼就見到ram 位

我都諗緊9.7定9月新ipad
但我都係打下機睇片上網，唔知買唔買pro好？

mbp tb 8gb ram夠唔夠開vm

普通文書機, 搵到中大呢部: Lenovo ThinkPad X280 (i5, 12.5",Black)

$7799

OK嗎?

其實有無平D, 唔要DELL同APPLE

代購大學Notebook (齊晒所有大學)
唔洗手續費 一齊拎機20蚊車馬費就夠

Xps 15 睇你買返黎係幾多gb ram 8gb 就一定加上去

睇你想要幾多啫

依家果d ram貴
我前排放ram 賺返轉頭
你可以上jumbo, centralfield, faroll果d格下價

提返 notebook ram 同 desktop ram size 唔一樣 分清楚先好買

唔抵玩，
加多少少直接攻x1c
X280 賣7799唔平

收到Ideapad530s 開心使用中
i7
8gb ram
256gb ssd
mx150
係重過macbook air小小

$7199 BU

讀master cs related科
Ug部notebook 用左6年
仲用到不過舊電壞要展插火牛 同埋慢

應該出mbp 13 定 x1 carbon好？

IT狗打code 應該都會剪片整圖文書
會打下機
但最多係Overcooked, Hollow knight, Stardew valley呢D簡單game
唔會玩大型3D game
至少256GB, 最好有512GB ssd
budget 14000以下
唔想太重, 1.6kg以下

Macbook pro, Surfacebook 2, Lenovo LEGION
仲有無其他好既選擇?

用開mac就出mac
如果唔係 就兩部都ok

會唔會太多要求
又要打code，又要剪片，仲要打機
如果你買來返學用，建議你唔好有太多要求，用來做一兩樣嘢就好，而且帶返學最好用部再輕啲嘅。

我都有打code，x1c開心使用中。
其實你都讀到Master，應該都了解到自己嘅習慣，所以都係睇你用開邊部。

啱啊
佢提果兩部都冇問題
睇自己鍾意邊部多d

未用過macbook所以唔知轉唔轉會好

Dell Inspiron 14 7472 $5999

Lenovo IdeaPad 330s $5399

文書用途會點揀? $5399個moon大啲

剪片同打機應該無咩衝突? 都係需要性能好 最好有獨顯
打code係咪windows好D?

你會打開d 咩code
用macbook嘅時候會唔會唔方便
唔想煩 可以直接揀x1c

打開java 黎緊應該會用python, R

未用過就唔好轉啦
我自己有MacBook同x1c，打code始終用Windows機舒服啲，而且一開始轉MacBook會幾辛苦，好多野要重新學過，雖然之後用開會幾習慣翻，但係其實都有幾多程式只係得Windows有。
而且你要睇返自己之後嘅發展，係想喺windows平台定係apple平台。

咁mac機應該都冇問題 你落鋪試下

其實唔同，如果你話剪片其實已經好大機會會揀Apple機，始終Apple剪片同執圖會好啲。
而打code係咪Windows好啲，我自己覺得係，不過其實都係睇用家嘅習慣。同埋睇吓你會用乜嘢language 。

啱啊，最好自己試吓先知啱唔啱自己，。

買錯就無謂 到時真係現實與幻想

Dell G7 i9 gaming desktop 夠唔夠用幾年 最少大作既 中階畫質?

display card 1060弱左小小
不過你話中階畫質,1080p應該幾年內都ok

仲要好似係1060 max-q

想問有冇買左Omen 15而又拎左機既巴打
可唔可以分享下滿唔滿意?
尤其係散熱方面

買左 有排都未拎

我會買16ram，加埋佢原本果條有20G

的確係max q，dell官網有寫但大學機個網無寫（除非係大學特規機 ）

你邊間u 咁快
我11 號 poly 即場買ipad pro + pencil 到今日仲係影都無 我屌佢老味

我跟Poly買 聽現場staff講即場訂仲要預佢入單嘅時間 會慢過網上訂

Dell inspiron 14 7472 (i7)
想問下呢部打唔到LOL同玩pubg？同埋做文書野.

另外想問下呢樣係咩黎，揀左有咩用？

我想問下揀xps15 9570定mbp15（2018）好
我知道打機唔應該揀macbook （平時會剪下片打下機eg劍靈owff14 ），我自己都比較慣用win機，但係聽講xps qc好差
xps我打算揀4k嗰個i7+16gb ram+512gb ssd+1050ti嘅spec
如果揀macbook嘅話都係差唔多spec
求巴絲指點邊部好啲，或者有冇其他機選擇 （唔好貴過mbp就好 ）

準備開學即刻買Dell Precision i7

建議你地行埋電腦節先決定

唔熟嘅 可能會變水魚

行電腦節/腦場嘅最大意義係睇實物
Feel到呢度好多人諗住齋上網睇spec/問好唔好就扑鎚
好危險

真係諗住直接睇完spec 同問完就買

電腦節 某程度清貨 搵水魚
落鋪試下用 就平時都得
唔洗揀電腦節時間逼黎逼去

其實睇完spec,上鬼佬d review網/youtube睇多幾篇review好過自己去禁
一來你有幾多時間禁，試唔到打機fps,又試唔到散熱，風扇，benchmark等等

叫你落去試都係叫你撳d keyboard touchpad 睇吓 啱唔啱feel 啫
依d feeling 個個都唔一樣
效能嘅只有上網睇多d review

我想去腦場搵ownership有得賣嗰啲
玩下實物格下價再決定買邊部
但我唔都唔係好識點分邊啲鬼
我剩係知盡量要買返八代u
想知腦場啲舖仲有咩招呃人

唔知

佢send 左個email 14號落單
希望今個星期內有啦

1. 將y series嘅i5/i7同u series嘅i5/i7撈埋嚟講（前者無風扇但效能弱好多）
2. 同你講第七代同第八代u差唔多
3. 行ssd，但冇講係行emmc/sata3/nvme邊隻
4. 同你講ThinkPad Edge同X/T系差唔多

想出Lenovo LEGION Y530，有冇人知佢張顯卡GTX1060係唔係max-q版？同埋買佢條third-party RAM會唔會跟3年保？

1. 呢樣intel明fake人，7代或以前core m命名係唔同，但呢代一樣係4位數字加y上去
2. 呢樣就...
3. 呢個容易分，基本上atom/pentium n/celeron先用emmc；但sata/nvme就勁易中伏
因為無寫又唔代表無nvme

係full GTX1060來的

THX!巴打
知唔知加佢啲RAM會唔會有埋3年保，有就打爆佢勁抵玩

邊間u有i7+16gb ram+512gb ssd+1050ti嘅9570?

lingu

冇，出面買

咁邊到買 同埋幾錢?

我覺得可以考慮下surfacebook 2 15inch

差唔多spec都二萬二

出面買你會選擇大型連鎖店 定 深水步個D鋪頭?

蘇寧？ 我唔識

結果我買左lenovo legion 另加16gb ram,
用銀聯卡減300蚊

巴打想請問另加嗰16GB RAM你知唔知會唔會跟埋3年保？

無需要32GB RAM既話買9560應該都ok 蘇寧9560好似$15000

想買西風 但poly西風得1060 無1070版
要1070就要amazon

我諗應該唔包

Y530 legion 好不好？ 電量得4、5小時。用來3D max 之類

幫人買既

要自己搵RAM果間代理，同腦場做法一樣

巴打。 你部機幾時有得拿？。洗不洗等一個月。？。

都要呀，佢俾個日期係21、22、26/9自取，如果揀送貨要去到10月添

有諗過
但成2.3kg帶出去好重

睇你玩咩game啦
Lol pubg 之類乜都夠

ram好難壞

Macbook多樣xcode玩（寫ios app)
要windows大不了咪用bootcamp裝

Mbp玩唔玩到以上D game?
同埋自己電話用android
過資料會唔會好唔方便? 例如格式唔啱?

但係見連登唔少人話唔好用macbook裝windows

各位ching點睇surface laptop 同 XPS?

玩單機大作多
反而無玩lol pubg

但新機可以畀你拆開嚟加RAM？

點解唔可以？佢俾完個option我加錢但唔俾我拆開加ram?

佢預得個ram slot俾你就係預你會開蓋裝ram
當然大前提係你唔好開爆個蓋

所以往年係拎機時班staff會開蓋幫買家奲RAM

Surface Laptop
舊u
得一個usb-a+DP
完全冇得整

XPS13 9360
齊port
大電
平啲
散熱較差

XPS13 9370
散熱好啲（即係效能高少少）
細電少少
得usb-c/tb3
有指紋+面部解鎖

補多句Surface Laptop有筆+touch support

齋上網，MBA好定notebook好？

Surface laptop qc差 不能維修
9360 散熱差
9370 貴

純上網就t480s 啦
Mba用家表示 個粒粒mon極差
最少都1920x1080
一係就直上macbook

請問eduoffer個網站可唔可以tap and go俾錢?

9360 已拎

我本身偏向想買surface laptop 因為貪佢有Touch Mon，但其他硬件好似真係差啲

tng 唔係可以當mastercard 用？

如果貪touch mon不如買surface pro
Laptop(唔淨止surface laptop)個form factor用touch都係怪怪地
Surface pro仲多個SD card slot插卡

cuhk ownership上代理攞會唔會快過去campus？

多謝建議但銀包唔支援我加budget 考慮緊dell inspiration G7 15 行i7-8750H、gtx 1050ti嗰部、acer Nitro 5 AN515-52-73E9、acer Gaming FX504GM-E4223T 、Legion Y530-15 -81FV0035HH
求各位ching建議

要輕係買x1c定surface pro好?我埋大兩個都要去edu store 買

Edu store有得買x1c?

lenovo個edu store乜都有得買，純粹用學校email登記開acc

我想+799 買Jaybird Run. 我但唔使買電腦/ tablet.

有無朋友想買電腦（Cityu) ?
或者呢度有無爸打比我搭單加買耳機？

ching 點睇hp pavilion 15 i5 ($6400)同 acer A715 72G i5
hp個部係ownership 機 acer 個部係ssp睇中左
兩部價錢差唔多，而家心大心細緊

Acer個spec強好多喎，標準電壓6核對hp超低電壓4核
display card 1050比mx150強50%喎

係少一年保用（acer街買2年保）

想問 dell xps 13 9360 定hp pavilion 14(i5)
比較好 engine freshman 想讀 cs or civil

有沒人CCCU學生去cityu買Apple MacBook ?
想知確實得唔得

原本睇岩 Dell G7 15 7588 (i9) $13,899
今日係其他網睇到Lenovo LEGION Y530 (i7, 15.6", Black) $11,499
連埋Third-party 16GB DDR4 RAM 都係 $12829
但2者 spec 只係得CPU 有大差別
想問下 Y530 張GTX 1060 係咪都係 MAX-Q 同埋 原裝RAM 同 Third-party一齊用 會唔會有衝突?
最後想問下 Y530係咪抵玩D 同埋有冇伏位?

剛剛拿左部mbp, 開機check 到8月6日開過一次機，有冇人知係咪正常?

假如自己學校冇賣hp機，但hku有賣，咁可唔可以買到部ho機

咁快有得拎
我估佢係出廠check機開咗次掛
利申唔識

搵HKU識人買

今日收機，開機CHECK過冇問題，但個面有D污槽，現場工作人員用水抹咗就乾淨哂。
型號為14s-cf0044TU，RAM係HYNIX 8G DDR4 2400MHz ram，SSD 係用NMVe但行SATA3速度。CHECK過可以裝多個2.5寸硬碟。個人幾滿意，係個MOUSE PAD唔知係誤按定點，有時自己DOUBLE CLICK 用多幾日睇吓係咪真係有問題。
出廠日期係今年8月9日，有人話會唔係係翻新機我真係唔肯定。

原來已經有confirm 左唔係 1060max-q 自
但重想問下個Mon 係咪最大60hz?

開機時間3.7秒，明日再測多次

正路mbp點check機
terminal last reboot, uptime
開機禁T?

D

攞咗xps 13了

想買部notebook for 剪片執相同文書野
因為讀個科要剪片執相 所以想用返Premiere同Lightroom
Budget預8千內
同埋有好多人叫我買apple機 想知其實有咩好

9360定9370呀

暫時追左咁耐得xps 13同 x1c睇啱心水
其實想要輕薄係咪x1c最好，
至於打機係咪只要平時要玩個時插返外置顯示卡(例如 aorus 個種gaming box)
順便問下巴打其實notebook 配置基本上點睇
例如如果要1070 就起碼要8gb ram。。。
ram 同顯示卡要點配
文書組合
可以打code加打機組合
附上YouTube 睇到x1c 最基本配置行得比較順既game

xps 13 gaming performance

依2架點睇？
純文書機

打工狗, 多sales data處理 (即係主要用Excel, R, Power BI果d), 電腦又會拎黎拎去所以想輕便, 閒時睇片自娛

唔知8GB RAM + 256GB SSD夠唔夠用
諗緊邊部好

1. X1C
2. XPS13 9370
3. MS Surface Laptop

好奇一問MS Surface Laptop粒U又舊, touchmon又唔係得佢有, 用料又唔見得係非常出眾
個價錢 (i7) 憑咩同X1C, 9370拍得齊??

MBP 13’ touchbar果部係咪舊cpu嚟
定係比最新果款

新U

XPS 13 有冇加到4年保

可以幫你買

小弟想買隻Logitech MX Anywhere 2S
有無巴絲打可以搭單幫手買?
可以俾返車馬費

我想問下網上訂機 比錢個到既帳單地址係咪填自己屋企? 但我係選擇領貨中心拎點解都要填地址?

第一次上網買野？

9360 thin bezel 輕 好似冇電流聲

我冇填

有但唔抵

追左咁多都無人講latitude 5290 其實係咪同surface pro唔大分別 睇返好似幾抵

我想問下dell g3 15 做唔做到engine 野

ust幫買

我琴日拎左 暫時感覺都ok

想問下朋友幫我買, 選送貨直接寄比我有無問題?

琴日同fd去攞

送貨＋80又要等幾日

有無側面圖 係咪好厚

Y530 有144Hz, 我send email去cs問無人覆我

唔趕用, 懶得去咁遠拎 仲考慮緊買唔買, 暫時只考慮Y530

咁你打hotline

家陣諗緊買 HP omen 15 定 Lenovo LEGION Y530?
相差個Mon 同埋個外型 同埋擔心 HP QC
但我間U 冇 HP

Logitech G502 Proteus Spectrum Tunable Gaming Mouse + Logitech G512 Clicky Keyboard - LINEAR $849
有D興趣

係呀

有無事？

得Hp有144Hz screen
玩大作咪y530
fps咪Hp

我無打電話 呢位巴打CS有覆

咁我都算知道答案

即係得HP omen寫到明有

有冇巴絲打知可唔可以買其他campus嘅機，我嗰間冇HP

唔得
一係搵朋友幫手

跟朋友出左package對Jaybird Run用左幾日就有issue

想問呢 third party ram係另外俾?
咁我買完自己插?
會唔會話冇左保養嫁

同埋宜家訂最快都係9月7,8,9號先拎得, roadshow買會唔會快啲???

邊間u?

1. 另外俾
2. 往年佢會當住你面拆機插
3. 保養照有，但唔包加果條RAM(呢條RAM有問題再自行搵果間代理)

因為佢係M$

M$官方解釋係話佢地只係想示範俾其他廠睇點做Windows產品先係最好
所以唔會平賣同其他廠爭客
亦唔介意俾人抄

巴打同你一樣，想買hp

原先諗好買Lenovo算，睇睇下見部OMAN又好似好啲

Lenovo就不了，聽講一年都唔夠就壞

budget: 4000 -8000, 主要都係睇戲，做文書野咁

只係想要穩穩陣陣冇咁易壞，舊電又買得耐既機～ 唔想下下用4,5個鐘就要叉電

有人推介過acer swift 3, 電腦節賣緊$4099
或者有諗過想買Dell, 聽講冇咁易壞，呢個budget 裡面性價比最高係咪9360?

但swift 3 係行i3, 其實係咪i3就一定係廢？

呢d野撞手神 有保養驚乜

啱啊
1 同 2 都得
落街鋪 撳撳 睇吓 鍾意邊部就揀邊部

Lenovo 唔一定差 x1c 係好野黎

既然都係要用一筆錢 咁就應該用盡佢
有限budget 入面 9360 比較好

想盡量平啲好啲～ 但有冇巴打知acer swift 3 點？

acer swift 3 都有好多specification 唔知你邊個
$4099 有幾多gb ram 同ssd

你呢個情況應該唔關ram事。
btw得8g ram發揮唔到i7 8750

CPU: core i3 8130U
RAM: 8GB
SSD: 128GB
HDD: 1TB
SCREEN: 14' full HD

我都唔知
正常開網頁同lol，8g ram夠曬用啦。
我舊機都係8g ram，開住十幾個分頁上網等loading game，之後唔關d網玩lol都未試過你個情況。

佢官網
有hdd 有ssd 好似得4GB ram
留意返佢電池得3320 mAh

無聽過thinkpad一年壞

有冇人跟學校買macbook pro 之後好易壞？

想問下
Samsung Notebook 9 Always 15''最高spec
16gb RAM
i7 8550 CPU
512SSD
MX150 GPU

Macbook pro 13'' 最高spec

Acer Swift 5 i7 最高spec
16gb RAM
i7 8550U CPU
512SSD

邊部會好用D

FOR 返學做project 文書 睇片 Photoshop執相用

samsung個配置好似係最好 但samsung機d意見真係好少
另外 mbp 13'' 得8gb ram 會唔會唔係好夠用
之前未用過MAC OS系統 聽講MAC機做project時用word ppt excel會出現錯位問題

準備長用 求意見

唔係買thinkpad

CITY學生可以經CCCU買?

我機都攞埋 你話呢

我上網睇都係咁寫，但今日去黃金睇，個店員話新貨全部已經8GB RAM.

電池at least 要幾多先夠我用架？

thanks
啱先落街鋪撳下, M$真係

然後發現仲有部HP X360 13好似都幾抵屌 有無巴絲有研究??

係 前日攞咗

好輕好薄

你比多d ram 就會用多d

唔該晒巴打
姐係拎ram果日我要帶埋部機去拎ram?
因為機就最快7 8 9號, ram就10 11 12

cu
機: 7, 8, 9
ram: 10, 11, 12

如果分開拎就係
唔可以將部機都變埋10-12拎？

唉, 7 8 9號拎已經遲
我仲要裝埋啲software, 又搞一日
諗住快啲拎機快啲做野乍

肯定唔係 我覺得似係window/ display card /mb driver問題 點錯誤法 影張圖睇睇

想問i3係咪一定係廢架

唔明點解要盡量平d 既然都有budget
平d 效能自然廢d嫁 一分錢 一分貨
到時真係頂唔順又冇得改 仲浪費d錢啦

i3 得2 cores 唔係話好廢
但好心你有budget就唔好慳咁解 特別係notebook

想問機
平時主要睇下戲/劇+做文書野
間中會用下lightroom/photoshop 執相/剪片
如果想打下機 eg fifa

應該簡邊部好 見唔小巴打講xps 13 夠唔夠以上要求呢？哩外想問surface book 2/Pro 又點睇呢？

其實野夠有d 機 明明spec 差唔多，但續航差成倍？

佢唔係款款都有貨即場比你，大路款thinkpad就有

可以幫你 唔使錢 淨係我刷卡

電池容量同電源管理限制

相同cpu/mon/電池，咁我自己set 返電源管理，係唔係都做到所謂10h續航

其實大家呢到好多問題都重覆,係到分享下揀notebook既心得

有定心理好長,預左好多too long didn't read既人,不過你自學心強既,可以望完一望再問問題

如果大家覺得有用,下個post麻煩樓主放係第一樓

揀notebook有以下幾樣野要考慮:
首先講左大家最關注既野先
1.牌子(耐用性)
2.價錢
3.重量
4.CPU
5.Ram
6.HDD/SSD
7.有冇獨立顯示卡

之後再講好多人忽略左既野:
8.touch mon
9.個mon係光面定霧面
10.keyboard手感
11.散熱
12.外觀

1.牌子
牌子黎講,有Apple,Lenovo,Dell,Asus,Acer...etc
論耐用性黎講,我個人會咁樣排,
大家可以有自己既睇法,我都只係綜合返普遍人既觀感

Apple > Lenovo-Thinkpad > Dell > Asus=hp=Fujisu=Lenovo-Ideapad=Microsoft > Acer > Samsung

再強調多一次,呢個係我個人睇法,係咪話買Apple一定唔會壞,買Samsung一定壞呢?
一定唔係,呢個只係普遍人既感覺,你仍然有機會買到Apple入面會壞個部,反之亦然
只可以講咩牌子既機都會壞,中唔中就睇你手神

2.價錢
價錢黎講,我會勸大家唔好貪個一千幾百就揀左d低配置既機
呢部機講緊係閒閒地都陪你行黎緊4年既路,而電腦係會越用越慢
你今日新機當然無咩所謂,用左2-3年後,你睇返你身邊既朋友,你就會發現呢刻既決定係幾咁錯
唔係叫你買最貴個部就一定啱,係想叫你係你budget容許下,買到最好個部,
唔好為左個一千幾百,影響你黎緊4年既工作效率

3.重量
好多人買個陣淨係睇配置,睇價錢,忽略左重量
如果你自問你係大隻仔,托住部2-3kg行足全日山都行動自如,咁你可以跳去下一項
如果你住得近學校都無咩所謂,但香港好多人都係講緊每日閒閒地1-2個鐘搭車時間
呢個時候,電腦就成為你既一個重擔

你會話,有咩所謂,我平時托米都唔止呢個重量,你托米會托足1-2個鐘,ok u win
但係當你拎住樣成kg重既野,不論揹住抑或用手拎住都好,4年時間,個幾兩個鐘係好攰,
所以唔係對部電腦要求好高既話,而又好sure要成日拎出拎入,一定係心水款式入面揀部越輕越好

你肯定自己部電腦只會放係屋企既話,當然3-4kg都無問題啦

4.CPU
依家i系列CPU已經出到第8代,第8代同第7代有咩分別?
分別就大啦
7代既i7都係得2粒核心,8代就有4粒核心
你話咁多粒有鬼用咩,無用既話佢就唔會比多2粒你啦
所以買CPU,一定盡量揀8代,
姐係i5-8XXX,i7-8XXX
然後你又見到咩Celeron,m3,i3,i5,i7又R哂頭
效率黎講i7>i5>i3>m3>Celeron

最多人有疑問就係揀i7定i5好,部機其他野都一樣咁滯,唯獨是呢個有分別,但爭成千蚊,真係值?
我排得i7>i5就姐係證明同一代入面,i7一定好過i5
唔熟電腦,但有興趣可以search i5 4C4T vs i7 4C8T

呢到就唔長講,只可以去返[2.價錢]個topic,比得起就買i7,只係上網睇YouTube,打Paper,i5就夠
如果肯定自己會用到Programming,畫圖,剪片之類就比得起買i7就唔好揀i5.
你長遠慳落黎既時間,一定唔止個$1000,當然你話你時間唔值錢,ok u win

5.Ram
而家主流都係8GB ram,都係個句,除排budget唔容許,今時今日就唔好買4GB ram啦
而家因為電腦越黎越快,好多寫program既人都唔會再幫你慳記憶,特別係你每日都用既Chrome
你做project,開幾十個web就hang左機/好慢,就係因為你唔夠ram

如果你個款機有16GB而又比得起,就上埋16GB啦,記憶體呢樣野就越多越好,
你考試溫書都想過目不忘,更何況係你部電腦

6.HDD/SSD
簡單講下HDD姐係硬碟,入面就有個摩打轉呀轉,去讀資料
SSD就係固態碟,姐係高級版SSD,入面得一大堆晶片

一般電腦有3種,純SSD(最貴),細容量SSD+大容量HDD(中價),純HDD(呢D電腦就黎拎去堆填區 )

咁有咩分別呀?
SSD閒閒地講緊速度係HDD既4-5倍左右
你諗下你每次開個file,HDD要10秒,SSD只係2秒,
你一日開100次file,已經差左800秒,所以比得起,一定買SSD好過HDD

咁SSD有咩壞處,得一個,貴
所以你按返自己budget,比得起就買容量多D既SSD

7.有冇獨立顯示卡(GPU)
大部份既notebook都無跟獨立顯示卡(用CPU內置個張HD620),
就算有,通常都係MX150呢類有好過無既獨立顯示卡

或者係GTX1050/1060呢類先係真正既顯示卡
不過有GTX顯示卡既電腦預左一定重,講緊2kg起,同埋都係偏大部既notebook,
點解要咁大咁重?因為呢D顯示卡發熱好勁,要另外加個風扇去散熱
一般揀得有顯示卡既機,主要係用黎打機,
你話我要畫圖/剪片喎?
依家好多software都仲係靠CPU為主,GPU做輔助,
唔係話GPU無用
如果你肯定你係好常畫圖/剪片,而又唔嫌重
咁你可以買部又大又重既notebook,
但你話你要成日拎出拎入,我好心勸你一句,買部輕D嫁啦

有冇巴打用過nsp or surface laptop
如果跟大學買埋個三年保養係味壞左點都有得換？

其實大家呢到好多問題都重覆,係到分享下揀notebook既心得

有定心理好長,預左好多too long didn't read既人,不過你自學心強既,可以望完一望再問問題

如果大家覺得有用,下個post麻煩樓主放係第一樓

揀notebook有以下幾樣野要考慮:
首先講左大家最關注既野先
1.牌子(耐用性)
2.價錢
3.重量
4.CPU
5.Ram
6.HDD/SSD
7.有冇獨立顯示卡

之後再講好多人忽略左既野:
8.touch mon
9.個mon係光面定霧面
10.keyboard手感
11.散熱
12.外觀

1.牌子
牌子黎講,有Apple,Lenovo,Dell,Asus,Acer...etc
論耐用性黎講,我個人會咁樣排,
大家可以有自己既睇法,我都只係綜合返普遍人既觀感

Apple > Lenovo-Thinkpad > Dell > Asus=hp=Fujisu=Lenovo-Ideapad=Microsoft > Acer > Samsung

再強調多一次,呢個係我個人睇法,係咪話買Apple一定唔會壞,買Samsung一定壞呢?
一定唔係,呢個只係普遍人既感覺,你仍然有機會買到Apple入面會壞個部,反之亦然
只可以講咩牌子既機都會壞,中唔中就睇你手神

2.價錢
價錢黎講,我會勸大家唔好貪個一千幾百就揀左d低配置既機
呢部機講緊係閒閒地都陪你行黎緊4年既路,而電腦係會越用越慢
你今日新機當然無咩所謂,用左2-3年後,你睇返你身邊既朋友,你就會發現呢刻既決定係幾咁錯
唔係叫你買最貴個部就一定啱,係想叫你係你budget容許下,買到最好個部,
唔好為左個一千幾百,影響你黎緊4年既工作效率

3.重量
好多人買個陣淨係睇配置,睇價錢,忽略左重量
如果你自問你係大隻仔,托住部2-3kg行足全日山都行動自如,咁你可以跳去下一項
如果你住得近學校都無咩所謂,但香港好多人都係講緊每日閒閒地1-2個鐘搭車時間
呢個時候,電腦就成為你既一個重擔

你會話,有咩所謂,我平時托米都唔止呢個重量,你托米會托足1-2個鐘,ok u win
但係當你拎住樣成kg重既野,不論揹住抑或用手拎住都好,4年時間,個幾兩個鐘係好攰,
所以唔係對部電腦要求好高既話,而又好sure要成日拎出拎入,一定係心水款式入面揀部越輕越好

你肯定自己部電腦只會放係屋企既話,當然3-4kg都無問題啦

4.CPU
依家i系列CPU已經出到第8代,第8代同第7代有咩分別?
分別就大啦
7代既i7都係得2粒核心,8代就有4粒核心
你話咁多粒有鬼用咩,無用既話佢就唔會比多2粒你啦
所以買CPU,一定盡量揀8代,
姐係i5-8XXX,i7-8XXX
然後你又見到咩Celeron,m3,i3,i5,i7又R哂頭
效率黎講i7>i5>i3>m3>Celeron

最多人有疑問就係揀i7定i5好,部機其他野都一樣咁滯,唯獨是呢個有分別,但爭成千蚊,真係值?
我排得i7>i5就姐係證明同一代入面,i7一定好過i5
唔熟電腦,但有興趣可以search i5 4C4T vs i7 4C8T

呢到就唔長講,只可以去返[2.價錢]個topic,比得起就買i7,只係上網睇YouTube,打Paper,i5就夠
如果肯定自己會用到Programming,畫圖,剪片之類就比得起買i7就唔好揀i5.
你長遠慳落黎既時間,一定唔止個$1000,當然你話你時間唔值錢,ok u win

5.Ram
而家主流都係8GB ram,都係個句,除排budget唔容許,今時今日就唔好買4GB ram啦
而家因為電腦越黎越快,好多寫program既人都唔會再幫你慳記憶,特別係你每日都用既Chrome
你做project,開幾十個web就hang左機/好慢,就係因為你唔夠ram

如果你個款機有16GB而又比得起,就上埋16GB啦,記憶體呢樣野就越多越好,
你考試溫書都想過目不忘,更何況係你部電腦

6.HDD/SSD
簡單講下HDD姐係硬碟,入面就有個摩打轉呀轉,去讀資料
SSD就係固態碟,姐係高級版SSD,入面得一大堆晶片

一般電腦有3種,純SSD(最貴),細容量SSD+大容量HDD(中價),純HDD(呢D電腦就黎拎去堆填區 )

咁有咩分別呀?
SSD閒閒地講緊速度係HDD既4-5倍左右
你諗下你每次開個file,HDD要10秒,SSD只係2秒,
你一日開100次file,已經差左800秒,所以比得起,一定買SSD好過HDD

咁SSD有咩壞處,得一個,貴
所以你按返自己budget,比得起就買容量多D既SSD

7.有冇獨立顯示卡(GPU)
大部份既notebook都無跟獨立顯示卡(用CPU內置個張HD620),
就算有,通常都係MX150呢類有好過無既獨立顯示卡

或者係GTX1050/1060呢類先係真正既顯示卡
不過有GTX顯示卡既電腦預左一定重,講緊2kg起,同埋都係偏大部既notebook,
點解要咁大咁重?因為呢D顯示卡發熱好勁,要另外加個風扇去散熱
一般揀得有[/quote]顯示卡既機,主要係用黎打機,
你話我要畫圖/剪片喎?
依家好多software都仲係靠CPU為主,GPU做輔助,
唔係話GPU無用
如果你肯定你係好常畫圖/剪片,而又唔嫌重
咁你可以買部又大又重既notebook,
但你話你要成日拎出拎入,我好心勸你一句,買部輕D嫁啦

一向都係只包非人為損壞

唔係, 廠點優化, tnue 機先係重點
唔係個個走去買大6廠，使乜咁貴買Thinkpad, dell 之類
(hw 背後好多野比廠用firm set, 但用家係access 唔到)

一部mac 行osx 電量好勁, 但用bootcamp 行win 得番一半都冇, 仲廢過電池差過佢嘅機
但你點set 都冇用, 係冇做優化嘅問題

星期一打電話去問最好

大致係咁，但我對第4點有d補充
理論上i7-8550U係強過i5-8250U，但實際上部分機種8550U效能比8250U強10%都無，主因係散熱問題好易壓速，令8550U優勢大幅縮減

散熱睇spec係唔會睇到，要搵外國評測網（香港電腦雜誌就算9數，從來唔拆機睇）

咁點睇光面定霧面

good👍

Macbook就唔考慮啦 唔太慣 耐用黎講會唔會xps13>Surfacebook 2/ pro 呢

Mbp 16號訂究竟幾時先拎得

巴打點睇Dell Precision 5530 i7?

btw 想問埋Lenovo X1 Carbon

同G7,仲有Alienware比
效能一定輸蝕d,佢主要sell輕

不過去到萬6呢個價位，我會$10000砌部desktop,然後$6000買部輕notebook做remote

有效能又有輕兩個優點，不過睇你屋企有冇位擺

個人認為X1 Carbon 最好J

最重要係電量....

ok,下轉加埋13.電量

但係我要quadro display做野 > geforce display打機
同埋alienware好撚柒

衰在G7唔係quadro, i9咁嘅價錢都真係幾抵

我本身想買lenovo貪佢襟用, 但係有平果堆spec都唔啱洗

同埋我真係唔介意輕/重, 長期留喺studio做野

quote撚完未 長撚過水蛇春係要一撚直quote

[quote]同埋我真係唔介意輕/重, 長期留喺studio做野[/[quote]
其實你都心意已定
你都應該覺得佢係你咁多部入面,最好既選擇,就去馬啦

Quadro係衰在有D software指定只support呢個系列既卡,不過依家有D software可以幫你by pass呢樣野. 當然原生支援就一定OK,by pass左有D feature未必用到

其實你都心意已定
你都應該覺得佢係你咁多部入面,最好既選擇,就去馬啦

Quadro係衰在有D software指定只support呢個系列既卡,不過依家有D software可以幫你by pass呢樣野. 當然原生支援就一定OK,by pass左有D feature未必用到

City 舊生會唔會可以用學生信用卡當證明join city 個program 到買機

8 代 ULV i7 真係仲係冇撚用，只係多少少 cache，散熱唔夠嗰下行晒 4 核仲慢過 i5

頭批8代i7呢個問題好嚴重，而家呢d已經改過模出有所改善

類似問題同樣係zenbook pro出現，因為太薄散熱限制8950HK版快唔到8750H好多，外國評測直頭叫人zenbook pro買8750H就得，唔好買8950HK

btw i5-8250U 有 hyperthreading 㗎喎

巴打，ram方面4gb ddr4 + 4gb ddr4 定一條8 gb ddr4 ram好

理論上4+4好，因為dual channel，如果行intel內顯效能會高20%

厚我就咁度大概20mm (官網1.99cm)，我覺得算簿
官網:

仲有佢個WIFI張咭喺裝置管理員係有AC喱隻字，但就唔支援802.11AC 只支援BGN

你預開機十秒到LOGIN畫面

暫時只得USB-C PORT 未試，其他PORT試過都冇問題正常可用。同埋之前遇到TOUCHPAD 自動 DOUBLE CLICK 嘅問題似係按壓 TOUCHPAD 力度嘅問題，即係自己唔覺意㩒咗變 DOUBLE CLICK 試過好輕力都DOUBLE CLICK到，所以常用最好用返MOUSE。

開機十秒到LOGIN畫面
開咗 fast startup?
我裝親 win10 一定閂 fast startup

其實大家呢到好多問題都重覆,係到分享下揀notebook既心得

有定心理好長,預左好多too long didn't read既人,不過你自學心強既,可以望完一望再問問題

如果大家覺得有用,下個post麻煩樓主放係第一樓

揀notebook有以下幾樣野要考慮:
首先講左大家最關注既野先
1.牌子(耐用性)
2.價錢
3.重量
4.CPU
5.Ram
6.HDD/SSD
7.有冇獨立顯示卡

之後再講好多人忽略左既野:
8.touch mon
9.個mon係光面定霧面
10.Full HD/4k?
11.keyboard手感
12.散熱
13.電量
14.外觀

講完1-7之後,依家繼續8-14

8.touch mon
自後ipad同surface pro既出現,每個牌子都會有1-2款機有touch mon
而呢d有touch既notebook,絕大部份都係可以同個keyboard分離/將個keyboard反去後面,
用平板既方式操作

咁touch mon係咪必需呢?

我個人經驗用過touch mon之後就返唔到轉頭
Windows個介面本身就唔係設計比touch pad呢種唔能夠方便精準移動既輸入工具
所以我諗好多人用windows都一定會配返隻滑鼠,亦都因為咁,Thinkpad先會有咁出名既小紅點mouse設計
所以如果有touch mon既話,係windows上面比無touch mon係方便好多,
當你係到捽黎捽去都未捽到個箭嘴去你想要既地方,我輕輕篤一篤就夠掂左

不過touch mon唔好既地方係,一部電腦越多功能,壞既機會就會增加,
而因為電腦越做越簿,touch mon個排線又要經又開又閂既較位
而個mon touch既範圍又咁大,好多時,可能有一兩個地方既touch容易D壞
個touch mon排線接觸唔好,成個mon又會無左touch呢個功能
咁佢成個無左反應都還好,最多當少左個功能
弊在有時佢會detect錯左,將隻滑鼠hold死係一個地方,搞到你咩制都禁唔到先最煩

所以多個功能方便左,同時都變得容易壞,到底想要方便定一部穩陣D既電腦,就留返比你決定
我自己係選擇左方便

9.個mon係光面定霧面
呢個我諗係好多人第一次買電腦既時候,無諗過既問題
光面同霧面有咩分別?
答案就係一個會反光,一個唔會
當你背脊既燈照住你個mon既時候,令到你集中唔到你個mon顯示既內容,你就會知道光面有幾咁煩人
而一般touch mon都係光面mon(因為touch mon多數都係塊玻璃,不過X1 carbon個touch mon係霧面)

霧面固之然對眼舒服,但佢唔反光係因為表面唔係完全smooth,所以顯示上,會有些少打折扣(螢幕既光會有些少折射)
咁而家好多機呢就有加到一個防反光既塗層係佢塊玻璃面,之但係防反光就唔係完全無反光,所以都係會有些少反光

如果真係好介意反光呢樣野,就可以之後買張磨砂mon貼痴住,就可以解決呢個問題,當然個顯示效果一定會有所打折扣

想知個mon係光面定霧面,上網打你想買個型號睇下人地係YouTube介紹D片就知道

10.Full HD/4k?
有d機,有得簡屏幕解像度Full HD(1920x1080),或者4k(3840x2160)
照計我講[2.價錢]既道理,仲唔係揀4k好過Full HD,一於揀4k啦

等一等,首先你知唔知4k有咩唔好處先?咩話4k點會唔好呀?
係,4k真係未必好

4k數字上係Full HD既4倍size,但對CPU同GPU資源既要求未必止4倍
今時今日,萬幾2萬一部既desktop都未完全應付到4k,更何況係你部以輕便為主打既notebook

4k顯示既畫面的確好細膩,但係1080p都唔差,係效能上要妥協,我會建議你放棄4k換更高既效能,

真係想享受4k?正正經經買返部desktop啦

11.keyboard手感
keyboard呢D咁普通既野原來仲有手感之分
普遍keyboard有幾種,機械式,孤島式,蝴蝶式
你唔需要知佢地係咩黎,但舒適度係 機械式>孤島式>蝴蝶式
總之想feel下部機個keyboard好唔好打,去roadshow/腦場/百老匯/豐澤親手摸下先係最真實既感受
人人對舒服既定義都唔同,親身試過先係最真實

12.散熱
每部機既散熱都有分別,無話死邊個牌子既散熱一定好,邊個一定唔好
有D有雙風扇,有D有咩液態散熱之類,上網search下你部機既型號有冇D咩大既cooling issue/hear issue
如果部機散唔到熱,就唔會比個CPU行得快,熱起上黎個陣,你粒i7分分鐘仲慢過人地粒i3,
而且部機長期發熱,對個電池都唔好,所以散熱都係一個好重要既因素
不過你普普通通上下網,部機都唔會好熱
如果要run D用CPU/GPU資源多既程式/GAME,乖乖地插返個電源線比部電腦chur盡個風扇同埋買多個散熱架比佢啦
對佢好D,黎緊呢4年佢都對你好D

13.電量
作為一部手提電腦,要周圍拎出拎入,電量當然係一個重要考慮因素之一,
隨住科技發展,電腦已經越黎越慳電,好多都聲稱自己可以有10個鐘式以上既續航力

但係電量係受好多因素影響,包括CPU運作,程式應用資源,mon光暗,無線網絡訊號等等

如果你10個鐘淨係播投影片,可以唔止10個鐘
但係你用黎打畫圖,轉片,可以2-3個鐘就無哂,所以你係用D耗電量高既程式,都係插返條電源線啦,
你都唔想畫畫下圖無電,D心血無哂

不過正常使用,上下網,睇下YouTube,一般都可以用到3,5,7個鐘(視乎你部機既電池電量)
除非好似之前Macbook系統有bug,先搞到咁快無電

我諗正常人一日都未必會用到咁多個鐘,真係用咁耐,最好帶返個差電器啦

簡單而言電量就越高越好(WHr),部份型號(e.g. Thinkpad)可以加錢換大電,建議考慮一下

14.外觀
最後一個就係外觀,如果你係一個對外觀十分執著既人,我諗你應該會直接by pass哂上面所有考慮因素
始終notebook scheme選擇有限,你堅持一定藍色既,我諗你既選擇應該都唔多,或者你可以直接去腦場/百老匯/豐澤用正價買

希望以上可以幫你了解到你心目中想要咩野機

無錯,不過我prefer 4+8=12, 好過限死得8GB

如果用SSD,10秒叫做有些少慢嫁啦

淨係由撳掣到完 POST 都已經十秒

而家4+8一樣可以dual channel

Apple > Lenovo-Thinkpad > Dell > Asus=hp=Fujisu=Lenovo-Ideapad=Microsoft > Acer > Samsung

想confirm 下個-號係咪前嘴黎？

其實你日常使用唔會有咩感覺

4+8行dual channel

係8GB入面,有4GB行dual channel,淨低4GB都係single channel

唔係,係指Lenovo-ideapad系列

太長去左下一行

你睇返正面thinkpad
ideapad都係Lenovo
所以嗰個係-
唔係=
都唔係>

y530 lenovo易壞？

唔該 2位巴打 姐係HP omen 15 同 lenovo Y530 應該耐用性係差唔多水平

朋友教落，thinkpad x同t系都係以前ibm帶落嚟，靠得住，
其他系列只係lenovo用咗thinkpad個名整

有無poly 人第一批買apple 野已經拎左
仆佢個街 如果聽日都無得拎就delay

1 x 8GB DDR4, 2400MHz (Max 16GB) / 1 Free Slot (Memory slot(s) users non-accessible)
users non-accessible 姐係點,無得自己加ram

P 算冇問題，不過係 workstation 好撚大部同重 (雖然 P52 同 T430 差唔多重 )
A285/A485 係 X280/T480 嘅 Ryzen 版
L 係 cut cost 版
E 係貼牌 ideapad

想問問係網頁見唔到有得分期付款
到時俾錢時可唔可以分期俾？

應該要幾快先叫快?

之前入咗 xps 9370 $9599

今日喺會展見到$9999 雖然得1年保 但有埋白金版

嬲咗

有得加，佢意思係唔似以前舊機咁機背RAM位有個蓋打開，而係要扭好多粒螺絲打開蓋（有部分機種要拆埋keyboard先加到）

加RAM要自己拆開部機，唔知買嗰度點同你加，要問返零售

lenovo ideapad 330s
請問呢部如何?

一般文書, 睇片

夠, 不過可以打到大作低效

Lenovo-ideapad＞acer同三叔
我個fd屌到ideapad垃圾到冇人要
利申：唔識

其實諗緊呢部同 hp pavilion 14 i7

睇上面巴打講ram多會好D, lenovo呢部將來可以換ram
但hp得1個ram slot, 將來加唔到ram
所以諗緊好唔好加呢幾百蚊

打機方面要求唔高, 都係玩FM/fifa, 低效都唔緊要

快起上黎可以~5秒

不過你係用電腦，無穿無爛就由佢

hp果部就最多打到電競, 一陣你同大學d fd諗住圍爐打pubg會打唔到 買1050好似安全d

個個牌子都有屌，爭在多人定少人

唔通Macbook就無人屌咩

睇手神

多謝巴打指教

想問xps 13 9360 係咪non touch screen 霧面mon?

個妹黎緊final year, 想買部新機比佢
Dell Inspiron 14 7472 (i7) $6699
Dell Vostro 13 5370 (i7) $7499
依兩部有冇伏?

另外自己都諗緊
X1C i5 / T480s i5
兩部同價, 但T480s有12GB RAM DDR4, X1C係8GB RAM DDR3
睇ownership兩部機display個spec又一樣, 係X1C輕d
其實是咪揀T480S仲好

我買個部個電量

打算緊買部mbp 15，想問下跟NOS 用city 張學生信用卡係咪一定分唔到期？
部mbp 就打柴諗住都換但前幾日去fortress 買佢話我張卡分唔到

本來都諗住買dell inspirion 14 i7, 不過實物鍵盤外圍既物料我唔鍾意, 好容易痴塵/被指甲刮花咁

小弟讀IT,依家target HP spectre 13 同 X1C 或者 MacBook Pro 13
不過後兩者 ownership program 得 8GB ram, 自己又冇得加ram 會唔會機會可以升到個spec?
同埋如果希望有 thunderbolt 3，仲有冇介紹？

想問下如果宜家訂ipad2018既話9月中拎得到嗎？

想upgrade?得，出街買16GB版
或者自己用熱風槍吹起哂d RAM再焊16GB上去，即刻無保咁解姐

簡單d講係無

Spectre 13 見冇乜人講，其實係咪好差？我有少少驚佢散熱，因為之後都可能會駁egpu 打下機咁

買ipad 2018建議你去番apple store 買 個價又唔差得遠 做咩要等咁耐 萬一佢delay 你大半個sem 都無得用

齋文書睇片mba定mbp

Spectre 13外形係好靚
但如你所講散熱唔太好，外國測試佢8550U版本，效能比其他8550U機種差10%到
因為hp廠方設計上係溫度控制比較保守，容易限速

同埋spectre 13又係個人最討厭果種一個type A USB都機種...

係喎屌，冇留意添
不過佢全部port都係後面，其實都幾唔方便下
仲有冇其他option？我見ZenBook 14其實都好吸引，不過好似冇thunderbolt 3？

係，台灣見過有comment話放哂尾方便放係枱用果時兩邊唔會俾線搞到亂哂喎

Asus QC
Asus香港保用
的確無TB3

想問下平時會帶返學 寫下notes 做PowerPoint 上網搵資料 為主 唔打機
期求捱到3年左右 macbook air 13-inch 128gb夠唔夠做 筆直~7000

不如iPad pro算啦

冇TB3暫時唔會考慮
Acer QC都好似唔好得去邊

i7定i5黎？
我見ownership discount 得最高先有得揀白色
上網睇到白色加dbrand 雲石skin 超靚

i5, 冇留意i7價
我本來都諗住dbrand白雲石+白金....可惜ownership i5 冇

你要襟用，點都係前者啦

其實講得好岩
如果係成日拎出街既話
重量>一切
買部2.x kg再拎埋火牛，袋，尿袋，notes，其他野
加埋隻6,7kg up,真係拎完第一星期已經唔想拎
比得起多幾舊水既
我建議
火牛買多一隻，係大學租個locker放，咁已經輕1kg
背囊都要揀個輕既盡量1.x kg

我屋企有desktop,讀大學時部notebook嫌太重真係好少拎返學 晒晒d錢

7k budget
想買部打到lol nba 2k online Fifa online fm 果d game
唔係大作
買Lenovo ideapad 點睇？
有顯卡果幾款
唔會帶出街 係屋企用

顯你老母
買dell G7啦

想問 $5000 左右邊部最抵玩

想問下Acer swift 5係咪又係冇 TB3, 得USB C?

你地覺得邊部好D??

有冇巴打買左9360 i5?
溫度如何？

淨係用嚟上網

half load機底幾熱 但唔辣手
keyboard暖暖地

無錯

thanks
會玩啲輕量game
睇嚟唔追求輕便都係揀返t470好啲
9370貴太多

買左s410

如果講到pubg,mon hunt呢d就要1060

今日都未有email去拎機
delay 硬 有無人知delay 賠乜

另外，外國評測批評過佢port位設計唔user friendly，HDMI/2個USB A同USB C塞埋係右邊

唔好意思 想問 X1C i5 / T480s i5
兩部同價, 但T480s有12GB RAM DDR4, X1C係8GB RAM DDR3
睇ownership兩部機display個spec又一樣, 係X1C輕d
其實是咪揀T480S仲好

以我所知，T480s 散熱好好多。
但兩者都一定要i5，因為i7會撐不住減速

如果唔係成日出出入入，T480S應該會抵啲

thx巴打
睇過係1.32kg & 1.13kg分別 數字上好似冇乜野
我落鋪頭揸上手先

記住考慮埋電池壽命 （我呢方面唔太清楚）

仲有聽聞 x1c 嘅keyboard會稍為好打少少（不過同其他牌子比 任何thinkpad keyboard都贏九條街）

acer swift 3評價如何
睇spec ok但點解無人提

Thinkpad個keyboard真係好好J

呢隻幾好，i5u , gtx1050 ,7000下